蘇屋邨14歲中學生墮樓亡 母天台尋獲書包 消息指在學校被老師沒收了電話

今日（30日）下午3時許，長沙灣蘇屋邨金松樓一名女子發現其14歲兒子不見了，並於大廈天台位置發現兒子的背囊，擔心他安全，於是報警求助。警方接報到場，發現一名少年倒臥在平台位置，懷疑他由高處墮下，救護人員證實少年當場死亡。警方正就事件展開調查。

據悉，14歲姓姚死者就讀九龍塘一中學中三級，警方在現場檢獲遺書，消息指，姚今早如常上學，惟在學校玩手遊被老師沒收了電話，他放學後返回蘇屋邨寓所，未幾被發現墮樓身亡，一名女親友聞噩耗後傷心痛哭。

誰之過？

教畜 實唔會道歉啦

呢d教畜真係陷家產

收來做咩

得罪講句人地唔聽書關你撚咩

學人扮家長

死教畜

Rip kid

D老師正仆街啦

家長都唔會沒收個女電話啦

教畜學人扮家長

垃圾

個老師後悔一世都無用, 點賠返個仔俾人
老老實實唔俾帶電話返學呢D咁過時既所謂校規一早應該要被淘汰

仲係以前咩？

個學生自己諗唔開姐

收部電話就跳樓

憑咩收電話?

校規點解會有權力去沒收人哋財物

黃絲：手足
藍絲：而家d後生仔小小壓力都頂唔到 想當年...

"手遊" 支那縮字
支那01引入新型蝗語

教畜累人累物
唔明白點解可以"沒收"他人財產

後鬼咩

呢個年代仲沒收電話多數舊派老師

唔會覺得自己錯

老師好多都深藍 只會信校規 校規寫咩都要跟

老師唔會後悔

投訴個老師係黑暴，應該即炒

手你老母啦仆街 好撚好笑

班教畜收收埋埋啲電話遊戲機 分分鐘多過間舖頭

最後一根稻草

可能老師先發制人

先話個學生搞港獨

你自己都識講佢叫支那01

同意！
你講得夠動聽，掉緊閪都停落黎聽書啦，教畜，全家填命啦！

正正係Netflix願者上網講嘅事

咪就係 啲學生鐘意點咪點囉
人地強姦雞姦同學都唔應該理啦

據悉，14歲姓姚死者就讀九龍塘一中學中三級，警方在現場檢獲遺書，消息指，姚今早如常上學，惟在學校玩手遊被老師沒收了電話

佢遺書係咪講佢係因為收電話先跳樓先

篇文只不過提左收電話呢件事無直接講話係因為咁先跳喎

支那01小心都係啲，分分鐘個老師黃絲黎想借啲椅攪佢

手足

報警咪得

大學個個都玩手機嫁啦

唔通我錄左音又同呀sir講咩

下次中學生堂堂錄音

比大家睇下教畜上堂教書水準囉

一陣又吿你侵犯版權驚到

咪係，有咩理由責任去曬老師到，跳得樓嘅好明顯個小朋友心理上都係有啲問題，係老師同家長大家都有責任

我中二 中三都畀人收過電話
講到好撚大件事咁又記缺點又打俾家長
重要收咗我兩日
雖然我無咩嘢
但係對於一個小朋友嚟講要面對學校同屋企人畀嘅壓力
呢重風氣真係on99
又唔係搞大人地個肚

停課好地地，一復課就害死人。有邊個學生無電話，沒收得幾多個，指導學生在學校不能用電話，不是強權打壓。

關唔關事都好 收手機 唔改校規一樣有問題

同香港法律一樣 唔會更新

非法集結好易入罪

以前年代唔俾帶電話
而家年代應該真係無權收
同埋收唔收電話應該唔係最大問題
而家手遊唔似以前RPG game咁harsh架啦, 輸一兩場應該無乜大分別
會唔會係俾人收電話時羞辱完一輪黎?

啱啱開學無耐，為咗部電話就諗唔開？
係咪應該了解吓平時屋企家教係咪太嚴，或者校方以往有冇罰留堂之類，搞成呢個結局

如果校方先入你黃絲 警察來到咪又收隊

先自稱藍屍可能仲有用過你報警

教畜唔會後悔
純粹配合大眾扮下慘

學校開始就教你要服從權力
唔服從就要面對多方面壓力
出到黎社會 人就會變得易管

所有教畜都是狗

任何人在公眾地方作出喧嘩或擾亂秩序的行為，或使用恐嚇性、辱罵性或侮辱性的言詞，或派發或展示任何載有此等言詞的文稿，意圖激使他人破壞社會安寧，或其上述行為相當可能會導致社會安寧破壞，即屬犯罪

將犯罪改成違反校規照複製都得

收次電話跳次樓，我10條命都唔夠

唔好咁講後生好多都黃
不過辦學圑體藍
唔出得聲者
一出聲就投訴

手你老母遊咩支那狗

屌完西再睇錄影都得啦

係香港咁落後驚比外人睇到老師水準

先唔比錄影

到時公開錄影睇下band3 老師d水準都好笑

大把人要跳樓

"惟在學校玩手遊被老師沒收了電話"

???唔俾帶？

”惟在學校玩手遊被老師沒收了電話“

香港真係保守到扑街
學生係學校用手機根本冇咩問題
屋企人有咩事都可以緊急聯絡到
平時都又可以上網查下資料學習
外國而家好多中學都俾用
班教畜真係有撚病

嚇到我即刻check多次 係咪我睇錯篇文

玩咪玩囉佢自己根本都唔想聽書
做咩要逼佢

同意，應該行日本制，休息時間話之你點用

仲有冬天要著校嬲
唔比戴自己衫
轉堂唔比去廁所

收手機自殺都幾撚on914歲la

利申 冇話教師啱

學校有校規 佢喺學校玩電話比人沒收 咁又關教畜事?佢唔守校規在先 連登仔竟然走去屌個老師話佢害死人

手你老母遊

係唔係玩支那驚先？如果係就抵死，公屋仔亂拋垃圾

上面班撐畜傻閪應該唔知啲教畜收左野係會長期擺自己到，唔俾返人

先唔論條校規過唔過時 有規矩唔係應該要守咩中學就係咁架啦

我記得你係撐國安法 國歌法

有法律就要跟

五毛底

收電話姐，最多咪過幾日拎返，唔使死既

我有中同試過手機被沒收期間睇撚曬入面d野

你點解覺得個老師會後悔

你就真係傻閪，如果係咁你真係可以報警，學校驚上身過你啦
教育則例寫明可以家長授權左學校暫時保管㗎白癡仔

同香港一樣，好多嘢都食古不化，垃圾教畜，快啲去死啦

垃圾老師真係會害死人

所以個老師零責任？

年終幾多教畜間接害死啲學生
被欺凌唔理 專理埋啲沒收你手機既無謂野
專心教書啦dllm

隻隻字都話係支那文、蝗語嗰啲真係好煩

而家連登仔原來新自由主義到喺學校用電話打機都可以接受
俾你班柒六掌權咁就爽，學校根本唔使有任何規矩，學生完全自由，上堂落堂就搞掂，應該係所有教畜夢寐以求人生

慘

on9沒收電話就跳樓都入個老師數
連登仔都on99

連登仔係咪痴撚線
咁都可以屌柒個老師

人哋寫明話有遺書
你哋知佢尋死個原因係因為老師收電話？
支01最叻就係將兩樣冇關連嘅嘢放埋一齊架啦

就算黃絲做錯都應該屌
教畜憑咩收人電話？
充公/沒收他人財物講唔撚通
學校唔係監獄
老師唔係懲教處職員
點解一進入校園
教畜會被賦予特別權力？

沒收唔係即日還返
放工仲會留住部手機？

老師收電話你屈翻佢轉頭都仲得：
”你想收電話姐，我冇話俾你，你就可以偷？“
再交埋家長信，投訴信，跟手放學3點打電話去教統局

大吧嘢玩，直頭同個老師講，你唔想下年續唔到約，我部電話聽日擺o係我檯頭，大家好黎好去

5毛就咪鬼應啦

咁少野就跳樓

所有放學唔比番電話個學生，建議報狗

咁要睇佢同學識唔識做 放老師料上網啦

見啲回覆都跟住講
好快好似"小三" "吸睛" 咁撚樣入哂屋

道咩歉
跟規矩做野
沒收電話就跳樓

充公同沒收係唔同㗎喎
學校沒收嘢係只可以暫存
而且係家長入學時已經授咗權，教育則麗亦都寫明可以，家長亦有權隨時拎返
教畜被賦予嘅權力來自於因為教育係用緊公帑，所以教畜嘅責任亦都係保證所有學生受到資助嘅情況底下，要接受強制教育
呢個亦都係點解你去私立學校係可以相對更自由
如果要講到自由咁不如返返去講究竟點解香港要有強制教育？點解唔讀書係犯法？啲細路唔鍾意讀書咪唔好讀囉，又唔係人人適合讀書

...咩事搞到年輕人判斷力出問題？

唔洗打咁長，三隻字：家長信 zZZ

唔識就收皮啦
教育局理你都戇鳩啦
不如我教你啦，其實基本上投訴老師學校以前成功率低過一成
而家會高咗，不過你記得屈佢係支持港獨，上堂散播政治言論之類嘅嘢

應該係好似有套漫畫咁
當個同學未死
排隊留返一格
點名隔一陣先報數
影班相留返個位

咁隻教畜先會黐線

正當化個行為係咪弱智？

入老母數都未到老師啦
教仔教得咁失敗

教畜出黎交代下，我就唔信你冇對阿妹做其他賤嘢

btw 14歲妹早日安息
我讀幼稚園嗰陣我都比老師針對過，大把呢啲人型畜生淨係為份糧
完全唔鍾意小朋友都入去做

本身沒收電話呢個規矩已經無理

都on9
上堂打機都唔沒收得呀？

教育局開file，唔係睇佢成功率政府部門點都要查

唔好戇鳩啦，連登仔成日話家長信
你寫咗我唔理你你吹得我脹咩，你咪去教育局投訴囉
教育局不知每日收幾多呢啲咁嘅戇鳩投訴，但係教育則例係寫明左學校有權根據呢啲校規暫時保管
你寫埋腎虛神數專員公署投訴教育局，一係司法核囉

上堂玩遊戲有咩問題? 憑咩要逼人聽書?

其實個老師收唔收手機都死

個個話唔俾帶手機返學呢D校規不合時宜
但調返轉問點解要帶手機先
咁校規本身就係要用黎約束學生架啦

利申:中學既時候會帶PSP返學校同同學連機

教蓄鳩fing fing呃糧
點會有效

你真係唔好講，你睇上面班傻閪嘅回覆就係覺得學生應該係學校入面有絕對自由，唔係殺人放火咪有得佢囉

可能仲附帶左啲難聽既說話
\|/

利申中學比人收過冇十次都八次
唔撚見我跳樓？
成堆弱智連登仔咁都屌得老師真係笑撚死

教畜 狗都要搜令先收 佢憑咩

你鳩少陣，出得家長信已經可以即刻有翻，你當正佢收電話冇敵咁

不過佢有權以後唔俾你帶咁解

睇你咁講你真係唔係好知投訴點運作
所謂嘅開File即係專案調查，係要涉及刑事罪行先會做
一般呢啲日常運作上嘅投訴，譬如乜鬼嘢比錯分啦，針對佢個仔呀，係只會send個email俾學校話收到單咁嘅投訴，叫學校自己調查

其實見你打機....沒收電話有咩問題.....
如果咁樣係有問題，咁其實唔止電話，應該沒收乜春都係有問題?

本身無理你咪同學校反映
犯左校規人人都自殺？

連登啲價值觀真係越黎越怪

一定有
覺得件事冇咁簡單

你睇啲回覆就知而家唔得
有啲學校會上堂前收晒所有機
不過管理方面又係一堆問題

連登仔啲思想真係搞到我唔係幾想上

哦 係咩？
有啲學期完先畀返喎
仲要寫悔改書先領得返
原本屬於自己嘅物品

其實要個學生明白自律自制
上堂要熄電話 打少陣機
你可以講道理喎
佢都十幾歲
仲好似小朋友/狗咁
佢玩電話 就收電話

仲要spin到唔收電話
就係縱容、唔理、無規矩

規矩/法例永遠都係落後

而且只會訂立新嘅規矩/法例

唔會檢討舊時規矩/法例仲適唔適合

00後校規咁寬容架咩

啱啊 所以其實係應該學校負責

比錢、叫外賣、銀行、whatsapp、查野、鬧鐘
仲有n樣野未即刻諗到
依加咩都要用手機搞
好難想像2020冇左部手機會點

我都睇到黑人問號。
你上堂打機.....一向都係沒收架啦，唔係咩???
有d重要講到個學生唔聽書咪由佢，做乜逼佢咁樣?
下? 即係個老師可以企嚮台上面。個學生堂堂瞓覺就由佢瞓? 定我真係畢業太耐，依家d學校真係咁?

證明其實你都唔係好明，以為要投訴佢成功，你打得電話已經有case number，唔係要投訴成功，而係要教育局叫翻間學校查，令佢知道有第三方知道件事，學校亦要交代翻處理結果，校方通常都肯即時打電話俾家長，俾翻部電話呢招講左十幾二十年

點解戴自己衫？

係可以即刻有返，沒收嘅本意就係要家長知悉嚟拎返，你估為左拎去先達到放呀

冇錯，可以以後唔俾佢拎
不過你又可以話家長係都要俾佢帶又點
咁亦都講真學校唯有記大小過咁囉，
當然係人都知呢啲對日後冇乜影響，只要你嘅公開試成績夠好，而你又唔會去做政府工

講到最後根本無需要自殺，如果屋企包庇學校根本冇嘢可以做到
所以個細路受到嘅壓力最後都係來自屋企

如果全班咁黐線 玩足一個學期
甚至玩到畢業
都幾大精神壓力

個老師係搶劫學生個電話喎，
拉得啦

如果佢係自律自制到
一開始就唔會上堂玩電話遊戲啦

我唔覺得收完電話學期尾先俾返係合理
但我唔覺得俾人收電話係唔合理

咁廢架 梗係唔撚比佢

你講錯。
停課前有好多人被無可疑跌落樓，開學後加埋啲有明顯原因既。

係，所以係睇你 想拎翻部電話 定唔想家長知

想請教下教育條例係邊條寫明有咁嘅權力
我頭先碌咗下教育條例，入面寫行政野居多，唔覺有教師權力相關嘅條文

其實人越大，可以比越多自由...不過14 歲就算吧啦....
正如你大學上堂打機，唔會比人沒收，只不過係你自己樣衰咁解

大學都係咁 你有冇讀過嫁

擺明係個老師唔啱啦，收咗人手機又唔俾返人搞到冇咗條人命啊，樓上仲有一大堆教畜喺度幫住哂自己人，講到係學生同家長責任咁。心諗你遇到問題乜鬼責任都話唔關我事，但最搞笑嘅係件事係佢走去收咗人電話，佢明明自己有份搞出嚟，班老師啲心態真係同班政府官員同狗冇乜分別

雖然唔可以帶電話返學個制度都好有問題，但有時班教畜執法時都唔應該太過份，你收咗人電話但話哂都係人哋啲財產，咁佢都會擔心㗎嘛，真係諗唔明點解要咁嚴厲對啲學生，係都要搞死人先安樂。

香港讀書都已經好慘，自殺率咁高仲要俾你哋班人咁樣玩

有咩資格沒收學生資產?

我見上面講緊點拎翻部電話 先接落去

咪係
我真心想知覺得咁大問題嘅人係咩思想
你真係無興趣上堂到咁嘅就退學啦
仲返去學校做乜

樓上啲教畜話無過時

校嬲又唔暖又難收藏 同校服商夾埋散貨

如果學生真係咁自律唔打機
就唔會有收電話呢樣野
上堂一開始已經警告過
你唔理？放任？咁點上堂？
要收通常警告過佢幾次先收
然後第二日叫家長黎拎返

難聽啲咁講，個個咁自律嘅，就唔會有差學生嘅存在

利申，你地口中講嘅武館教畜，但絕對唔呃糧

咁唔通由你打機咩，唔知過程個老師講過咩，或者人身攻擊之類手，但就咁睇呢個行為好正常喎，校規本身就寫明

拎大學同中學比？
你唔好問點解幼稚園唔可以用電話？

蕭生都成日笑香港教育on9
所以佢個女都係國際學校

有無投訴師

有professor咁撚得閒

邊個professor，邊間U咁有心，我又真係好有興趣

大學上堂打機會樣衰？9成人上lecture部腦都唔係notes啦

所以點解國際學校d學生會勁咁多

自由得來會自律溫書

邊啲學期完先俾返？有冇實際例子？係唔係我哋討論緊呢間學校嘅情況？你呢啲空口說白話嘅例子有乜用
同埋根據教育則例，因為沒收係家長授權，所以家長係隨時可以拎得返，你講嘅例子係家長都拎唔到？咁佢真係可以報警喎
你講嘅嘢十分正確啊
永遠講呢啲唔會有錯㗎，但係講就講得好聽
學校不如取消欠功課記缺點呢啲咁嘅制度啦，小朋友不如同佢慢慢講道理，勸下佢咪得囉，小朋友就係要教育，人誰無過
上面我講呢堆野都一定正確㗎，講烏托邦嘅實際意義呢？

有冇人校規放出嚟研究下
手冊入面嗰啲

召喚中學生

上堂唔俾用電話玩遊戲實係法例過時啦
就嚟上堂要着衫都係法例過時

所以啲離地閪真係，你玩大左對你有咩好處？個教畜冇收皮你之後全年都比佢用「合法」手段玩
當你好彩收左個教畜皮，知唔知一個人喺學校出左名之後既生活會幾難頂？

都未計你老豆老母係唔係撐畜傻閪，肯唔肯陪你玩

雖然...都有老師係學生瞓覺就由佢....
但正常都會處理，因為都影嚮學習氣氛。
上堂打機呢d....我讀書果陣，都算係幾嚴重。你唔好講上堂打機，你上堂鋤dee都夠你記一個小過見家長

沒收電話係一回事
肯定同時俾教畜講好難聽嘅嘢屌到一文不值崩潰

可能被藍絲教畜逼害

惟在學校玩手遊被老師沒收了電話

有無諗過係個𡃁仔諗唔開一嚟就屌撚咗人哋教畜先

原來你講case Number，係教育局收到每一個電話都會有一個記錄，就係你所講嘅case Number
咁真係唔好意思，可能我學校係萬中無一，真係唔會理，教育局亦都唔會點理，係會要你覆返追查結果，你只需要講查無此事，咁成件事就會完咗
所以先會點解成日有家長上門又話要搵校長搵副校長之類

模擬現實社會嘅痴撚線殖民地法律

鬧人教畜果d 係咪痴線架 雖然唔知點解沒收 講唔到邊個岩邊個錯 不過因為比人沒收電話就自殺 果個人自身既問題一定最大 人生在世 困難既事一定好多 沒收個電話就自殺 咁佢大個一定會遇到更加多既困難 就算今次唔係因為沒收電話自殺 下次都會因為其他野自殺 涼薄d 講就係佢心理咁脆弱 死係遲早既事

依家D 00後

有啲學校唔會撐老師
一直喺灰色地帶到生存住

之前俾老師發現玩電話
佢個反應好似見到炸彈咁

點解用「戴」呢個字唔用「著」？
睇到我一頭霧水
不過呢你係可以同學校反映低過某個氣溫就著自己衫
但係講都冇講就著咗返去理虧嘅好似係自己喎

屌你老母集集字都係支那
好L麻煩

大學果d.....
你唔讀書梗係由你啦，你大人來啦嘛大佬....
咁有d人，可以一堂都唔上，一樣A+。係有呢d人 ge。
但中學.....喂，班友唔自律，你做老師就要篤住班友做野架啦。

同埋大學professor主力做研究。好少真係有心教書。

其實收人電話隻教畜過唔過意得去
有冇諗過佢一個咁微不足道嘅行動
中秋流流 竟然害死咗一條生命 殺人兇手
唔好再話個中學生睇唔開 郁啲就跳樓
人哋有過啲咩經歷我哋根本就唔知

係咩?
我果陣，我諗兩三成人左右啦。
同埋睇你打成點囉。果陣有幾條友，圍埋嚮lecture hall後面打mon hun定咩.....可能佢地唔覺得樣衰。我自己就覺得不知所謂

中國人係有個家長思維
對住任何細路都係
變到好易教埋人哋個仔，問題唔係個個都係你個仔呀真係得啖笑

邊有學校唔俾玩電話

肯定個教畜沒收電話時 屌撚左佢一鑊
鬼唔撚知幾日後有得攞返咩

我就真係未試過上堂用電話係會俾人沒收
最多太過份串你兩句
十年前

我照著 記左幾個缺點

不過中學成績冇咩用 成績表都掟左

講真香港地英文數學夠好

中學畢業後都重新洗牌

教過新野嫁啦

所以d人先笑香港教育制度

咁你又知佢係因為個老師收電話而選擇輕生？
你而家都係未審先判

依單新聞見到好多無人性兼冷血嘅教畜，你哋真係好恐怖，心都寒埋。

連登果然係充滿垃圾嘅地方

連登仔啲comment好似佢地身歷其境有聲有畫上帝視角，比學生本人更加清楚教畜點欺壓學生咁

係呀仲要講到著咗自己衫之後就會破壞校風

其實呢個算係斷層定係代溝
以前一輩(講緊都係10幾年前) 電話仲未有得上網連MON都無得你掃
咁而家係人手一部電話 時代唔會等你接受先開始轉
係學校入面係咪要用手機的確係2種唔同既概念

正常都咁諗啦
笑笑口收 仲會去跳樓咩

就係佢唔明 你要教
由無自律變學識自律
唔係點叫老師？
但沒收電話
會令條友突然開竅
識得自律自制咩？
關聯性喺邊？

但咁即係你都認同
為貪求方便快捷 有即時效果
所以玩電話 就沒收電話
當狗咁train
教畜個名真係無撚講錯

(學期尾無人領
(有關財物咪等於充公囉
(樓上咬文嚼字)

我在職如果比人收電話都屌啦

課左金打機 冇得玩

d片又冇晒

Sorry 我引錯咗個名，係教育條例入面嘅學校行政手冊
簡單啲可以睇返立法會記錄2014年4月9號長毛有關學校禁止學生使用手提電話嘅提問

睇完呢個post就知連登有幾多中學生

你有無諗過，你喺到認真討論同分析背後發生咩事先係有病嗰個睇啲留言都知無認真討論嘅餘地啦

睇多次我打咗啲咩，唔好塞字入我口

自殺可以好多原因，老師收電話可以係其中一個原因，但依個唔會係唯一一個原因，依家有嘅資料只係話佢曾經畀老師收過電話，唔少學生都畀人收過電話，點解只有佢畀人收過電話之後會跳樓死？即係畀老師收電話唔係唯一因素。

咁都唔屈個學生沈迷手機，記者已錯過了為老師維穩的機會

咁撚凍 彩佢都傻 返工撚都識保暖啦

課左金冇得打機炸

傳姐...

內文話佢玩game被沒收，有啲學校只係唔畀返學時間用，不過連打電話或者send message 都唔畀就有少少過時，講真拎部手提出嚟玩game同拎部switch返學校玩個程度都係差唔多，但老師沒收完無即日還返畀學生就好大問題

但係佢記咗你缺點你冇即時提出
你當時應該趁機會向學校反映校規問題過時

以前到現在身邊都有班情緒嚴重不穩既人，平時好正常但一番工俾人話一句就會fb貼晒自殺同手既野，精神狀態咁弱可能係遺傳亦可以係屋企成長上出問題一口咬定係老師問題係咪太武斷。

不值可憐，
被老師收手機就要跳樓，
抗壓能力超低，
冇可能係社會生存。

你慳啲啦 懶中立

呢啲咁嘅老師，間接害死個學生

其實因乜解救你要做引戰撚
個個post都見到你咁
你係悶？厭世？

最多只能「保管」到放學

好撚笑你係個自殺同學嘅同學
你知你口中個教蓄，甚至全間學校都冇講過返學係唔可以用電話？

一向不嬲早會上堂班主任課都會話唔可以用電話
咁即係有教育過你上堂應該要點自律啦
但你都仍然用嚟玩遊戲
咁呢個用口教育你自律自制嘅方法有冇效？

明顯係冇
咁可以點？咪係收咗你再叫你落堂拎返
定你認為個老師應該停晒手唔好教書 唔好理其他學生
苦口婆心咁拎你埋一邊 講多次點解唔可以用電話

你講嘅嘢係好ideal
實際係咪真係做到？

你要話我係教蓄其實我唔介意
但見你衝出嚟柒覺得核突咋

有邊個未畀人屌過？唔係justify畀人屌依樣野，而係做人要睇得開成敗得失唔好咁計較，依啲野係父母教同自己學返嚟

以前細個唔識野會怕呢d揸住雞毛當令箭既仆街老師
其實真係應該玩殘呢d人，反正自己最多踢出校，好想試下唔小心倒一支墨汁去呢d仆街塊面

佢有邊個位講錯咗成單新聞都係講緊個細路跳樓，而同日佢因為喺學校上堂玩手機而比人收；根本無寫過其他相關嘅嘢，咁就直接訴諸係教畜問題

連登仔帶埋部switch 返學都冇問題，人地過黎收就好有型咁反問'部switch 我既，你憑咩收'
連登仔智商真係好高

引咩戰 辦學圑體幾多深藍你知唔知

何妖放風要整頓教育界
樓上就一味屌鳩個老師教畜、校政有問題

已知：
學生十四歲
上堂玩電話
被老師沒收

當你係個老師，你唔可以由得佢玩，其他同學見到有樣學樣你就唔使旨意教到書，其他老師校長行過見到你又係死，暫時沒收係個正路既處理方法
收到放學話返個學生幾句上堂玩電話就唔好啦點點點就退還返電話俾學生，唔建議收過夜，除非學生經常上堂玩電話

其實除咗收電話呢樣嘢外，有其他因素導致到學生跳樓呢樣嘢呢？收電話只係個trigger point
例如健康問題、家庭、朋友問題等等

對我嚟講，面對問題而最終選擇自殺，應該係有多於一個因素影響
例如早幾年至十幾年，啲人自殺可能係因為投資輸大錢賠唔起（金錢問題），又怕累到屋企人幫手還錢/唔知點面對屋企人（家庭因素）；再普通啲咪雙失，分手/失業/家人離世，其中兩個或全部都有

正確啲嚟講「畀老師收電話」呢個標題寫得好

好多00後😂

其實係串緊你睇嘢片面
你就咁陳述某一樣嘢嘅好處當然永遠唔會有錯
咁我都可以話沒收就係一個心理學上punishment嘅效果，喺有限嘅時間同資源底下，佢係最cost effective嘅方法
你要講耶穌講大愛當然永遠唔會有錯
現實可唔可行姐

你扮老屎忽教人真係好噁心

人地14歲仔

咁所以去跳樓就好撚岩 十足十D支那仔 有小小似以前支那新聞
有咩冬瓜豆腐又囉地又剩跟著跳樓 收電話你咪跳囉 條命你既
岩呀 死多十個八個條少D人講普通話 反正新蘇屋 都係新移民

on9

台灣都叫手遊
唔好咩都拉去支那個邊🥴

點解俾人不人道對待係自己要忍而唔係要保護自己權益令對方收手？
你一日忍，人地就會繼續做

因為佢地都係咁 上堂打機

連登本身就多中學雞

事實係好多學生都當老師無到
先有上堂玩手機呢個問題

我唔介意教識會地
但唔聽教果啲一早收你檔啦

手遊係手機遊戲簡稱
唔明關支那咩事

中學上堂玩手機係自己權益？

係呀我係垃圾

畢業後咪玩得 倒就唔好啦

將來學校附近撞到佢咪屌佢呀sir唔係教書嫁咩

警察選擇性執法唔撚見你提？
訓導喎 訓導唔識教普世價值？
d訓導專蝦細佬學生者

我都俾過miss收電話 咁又點 下次我咪醒水囉

依家係用電話來打機喎...
講真，唔好話打機。你用電話上堂whatsapp定咩都影嚮學習架啦

條撚樣用聖人角度睇野架
世事冇野難到佢
因為做人要睇開啲
懷疑佢係藍絲廢老黎

知道邊間學校未

同埋其實真係求其打份工連電話都唔會收啦
收完又要做一堆行政嘢

老師死全家la 邊間中學唔比食煙架

上面已經答咗其他人啦，單新聞你淨係知個細路跳樓、同日比人收手機；但前後發生過咩無人知，憑咩一口咬定係邊個邊個問題

你係on9定點？
手機係隨身，日常生活都要用到
你平時有需要隨身帶遊戲主機？

講緊你自己呀?
連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問今晚你就死(狗隻#321330)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

玩手遊係咪支語

推返個老師落樓

Jumping to conclusions，唔緊要，腦袋是樣好東西，希望你也有

屌所以我咪話其實連登班零零後推崇嘅學校完全自由化根本就係所有教畜夢寐以求嘅情況
你上堂鍾意做乜咪做囉，唔返學咪唔好返囉，我有我返工，你有你生活，我人工照出，你又開心我又唔使煩

上堂玩電話比人收唔係個細路既錯係老師既錯
兒登仔

最好上堂比你領埋部PS5駁projector打啦

其實沒收係好正常。
以前通常都係沒收，哦一輪/見家長，然後比返舊野你

上堂求其開個PPT照讀
打鐘走人
功課測驗都唔使畀
諗起就爽

醒水嘅就知道根本學校做任何野都係形式多於實際意義
資助學校係根本冇權踢你出校，寄賣的缺點大小過根本唔會影響升學
所有嘅壓力最後只係來自家長

教好佢地係初心
行政野真係好多都無謂
試下比啲武館自由化
精彩了

佢呢度好多連登仔都覺得上堂玩電話遊戲係冇問題

讀碌撚咩
直接自修自學咪得囉

一開始你已經對呢個職業有偏見啦，駛閪討論咩你信係教畜錯咪教畜錯囉

上堂打邊爐都冇問題tim
中學識有班用枱櫈困住個老師
然後喺課室打邊爐
學生有絕對自由，唔想讀應該由佢哋

依單野根本唔可以非黑即白咁睇

應該唔係真係沒收，係收咗要通知家長去學校拎返

沒收 無問題
不過就應該放學比反個同學仔

我都試過，放學係班房打psp比校長捉
番學打機邊個男仔未試過
但講到跟校規做野反而比人屌教畜
child登

啲老師成日話強調啲學生阻住全班同學上堂
我靜靜地玩電話咪冇阻到

大學....
1. 你己經係大人，讀唔讀書，讀幾多真係可以自己決定
2. Professor來講，教書只係佢責任一部分，佢主力都係研究。所以佢通常都唔會肥人，除非佢真係好有心教書。

但講係咁講...
就算我十幾年前讀大學，有d學生都係好似中學生咁....
professor寫黑版就嘈，擰返轉頭又靜。一二三紅綠燈咩你老味。有d重要上lecture細聲講大聲笑....
依家我真係唔敢想象...

不過年紀越大，情況會越好。依家上master，己經少左呢d狀況。

偷換概念

返學打機都唔可以管
咁返學做乜

連登仔講到打機係自由
返工打機老細又唔炒得？
炒咗個員工跳樓係老細錯？

因為呢個原因跳樓
佢人生應該要跳好多次

你識睇中文嗎？

我幫佢哋夾埋
因為你返工係收咗錢做嘢
不過唔會有人諗學生接受嘅免費教育其實係社會用咗公帑而佢地接受資助嘅責任

好多人亦都忽略咗佢哋其實係可以有選擇權可以唔接受免費教育，而自己用自己嘅錢去私立學校或者直資學校選擇適合自己自由程度嘅學校

所以最根本係應該討論究竟免費強制教育仲應唔應該存在呢？

同埋我想講....
大學，其實你一科比皮幾野去讀。只係政府資助左你。
比皮幾野去打機。傻的嗎

電話唔係危險品
如果老師/校方係有權"暫存"
寫得份校規出嚟
唔爭在draft埋份"暫存"同意書
一式兩份 畀家長同學生簽

未撚見過放低私人物品
唔使list 唔使form
唔撚使簽任何嘢
仲話係社會縮影

既然咁撚鍾意規條
就跟規矩做
列明條款 寫明"暫存"到幾時
清清楚楚 大家同意

仲有領收返自己物品
簽返確認書就ok
係唔撚使搞咁多家長信、悔過書
又跪又求

當日沒收點解唔係當日放學就歸還？

咩年代 仲沒收電話

九成老屎忽 害死人

無知一問，沒收係放學俾返你定沒收幾日

我以前中學俾老師捉到玩手機係即刻沒收，落堂或者放學個陣俾個老師話完一輪就可以攞返

我以前年代都係咁，再係手冊到寫句學校有電話打，唔駛帶手提返學（果時仲係6150）

哦
咁我直接少少
抵撚死啦咁小事就跳樓
死咗都唔會令件事變到佢啱

唔識諗嘅人，被老師罸下企都可以去死，有精神問題嘅人，覺得個個針對佢，社會上咩人都有，難以觸摸。

唔好同呢條傻鳩講啦
落咗佢咪算囉，呢條出名鳩噏嘅P牌
喺高登冇人理走咗過嚟連登
佢專門入學校同醫生Post
學校Po就話垃圾先教書
醫生Po就屌鳩香港醫生全部係垃圾，因為保護主義
講嘅嘢全部冇根據避重就輕
你同佢傾唔會有任何有營養嘅討論

諗番起中一個時
其實細個諗野真係好on9的,會諗野諗到好大好嚴重
個時記得收左本咸書係書包,有次要check書包,嚇得我想死
都唔記得個陣點啦最後,好似冇check,真係諗跳樓架

其實你接受免費教育嘅時候你已經附帶同意左呢啲教育條款

大學都會有啲教授唔鍾意人上堂用電話，一早講明規則，大家互相尊重無問題呀。

唔關停唔停課時，家下一人一部，你至多上堂見到用就收左佢到落堂，沒收財物你咩年代都有問題啦。

係學校打機wo
收左佢有咩問題

教蓄你就慢慢收好部電話喇
7日後同學就會跟你成世問你拎返部電話嫁啦

我自己咁睇。
上堂你玩電話，比人沒收就肯定抵死.....我唔覺得係咩過時。
我以前返學果陣，連電話都唔比帶。呢d就真係過時啦。

同學仔，你未入中學之前係你自己揀入黎㗎wo，校規不嬲就係度，你自己唔睇，犯就話校規過時要改，點解你唔自己離開學校呢？從來冇人話唔俾你轉校wo。你真係讀書，自修都可以入大學。連登仔原來智商下降到小學。

警告：會員 係！各位網友！ 係扮老燒fans既五毛分化撚

死教畜屌你老母 教書以為自己有特權

其實遺書內容可以公開架咩

唔理個老師後唔後悔
我覺得學校點都應該炒佢/叫佢自己走啦
全校都知個老師間接害死自己同學仔
佢仲點喺到教書

Btw如果真係收手機就跳樓
而唔係同返呀媽講呢件事有幾唔合理
會唔會係屋企本身都嚴 驚呀爸呀媽鬧

Anyway rip

我中學直頭收一個星期 勁有問題

都有呢d教授。不過真係少。
大多數都係理撚得你，除非你影嚮到佢教學。始終大學，大家都己經係大人，冇咁易比人影嚮。亦可以自己make decision

絕對認同
官校競爭都大，資助學校真係冇乜淘汰機制，長約制度根本係養懶人養廢人

陣間你老母死咗又關支那事
支那都用”沒收” “他人財產”呢啲詞
咁你咪死支那種

我中學個陣唔俾用以前上堂唔識，上網搵，俾老師見到用電話沒收電話，落堂或者放學去搵個老師，俾佢話幾句先攞得返

利申：外國學校

連登仔覺得以死表達就係啱。

又冇可疑

有d外國學校重保守過香港學校...。
大學唔返學要請假你有冇見過，我真係試過

你上得連登多就知，呢班成日口口聲聲話外國點嘅人，通常外國都未去過幾多次全部係靠自己幻想

都話我係垃圾囉，唔止讀書唔成，我直頭係社會上嘅渣滓廢物

大學教中文個啲
特別憎人上堂用手機電腦
第一堂就講明，上佢堂唔可以拎出嚟

話大學有絕對自由
一定冇讀過大學

佢智商唔知過唔過70

Public high school去廁所要拎hall pass
上堂唔聽書teacher係可以直接叫佢離開課室send去detention
呢啲上面啲零零後知撚咩，以為外國嘅學校就係Netflix sex education入面咁日日喺學校入面扑嘢

教畜語氣

教畜返工玩電話 你老細會唔會沒收你電話呀

大lecture我睬佢都有味
我試過細班要但係唔係學校規定，係睇個prof要唔要學生咁做email個prof話自己病咗
有prof試過話唔理我係病咗定屋企原因，總之個堂唔出現同我同組嘅組員都會全部零分屌那星

收到wind
收果個係黃師
另一件係小粉紅

係試過我話外國嘢難食，俾連登仔插，鬧鬧下個位巴打話自己其實未去過外國

我就淨係讀過大學。香港同英國都讀過
其實大學discipline來講，香港絕對係極度自由，己經去到冇皇管咁滯。

你夠膽嚮果邊咁樣玩123紅綠燈 (即係老師擰轉面就講野，面對你就靜)。我諗唔止個老師。全班同學都比壓力你踢你出門口

死撚開啦p牌仔
你咪同藍絲一樣無證據9up屈人囉
屌你老母

咁撚癲..?
佢都好撚得閒...

btw, 我想講愛回家式果種大學管理學生。係唔會嚮現實出現

cls
宜家係個同學仔同學仔上堂唔專心
玩手機被老師沒收
嗰位老師履行緊自己職責
咁就話人教畜

hea教 由佢玩唔上堂 由佢成績差話 玩針對
呢啲先係教畜

又玩概念扭曲

仲有捉人隻襪長定短咩顏色個d on9野

仲幻想緊香港有公義？

同佢討論無乜意義，淨係空口講白話，喺未知嘅基礎上加上自己嘅偏見

唔係唔畀帶
只係學校唔畀佢上堂期間玩手機

我諗睇你咩國家。
如果大英袓國真係爭d....Fish and chips整得好食係有。但係你冇8鎊以上都唔駛旨意試到果d。
我通常自己煮算尻數

得罪講句, 你太高估班畜
佢地唔會覺得對個細路仔, 同埋佢屋企唔住

我都收過即刻打比我屋企人
叫佢打比個呀sir比翻我

當時唔識玩,識玩出封律師信禁制令

你有錢出到律師信禁制令你唔會讀緊資助學校啦

邊間學校可以帶switch 返去玩

我以前被人逼害無得返學寫悔改書都無自殺，家下細路真係大膽咗好多。

我讀理科。可能d professor 對呢樣野係冇執著。

講開自由，我又想講下走堂...

有個professor講左樣野，果陣我印象都幾深刻。
佢話大學好多人會走堂，佢係完全唔介意。因為佢唔可以assume學生一定要上堂，d野先會識，佢做學生果陣都成日走堂。
但係佢話，上堂，係老師就佢睇過咁多野，消化後嘔返出來的野。佢都會建議大家去上堂，走堂前真係諗清楚，你走左果堂，個時間會拎來做乜，值唔值得。

我自己讀書，觀察好多同學。
真係有d人係好勁，佢地真係唔駛上堂。但我觀察所得90%人係"以為"自己好勁，走撚曬堂，然後考到一pat屎咁。全年冇學過野咁滯

媒體帶方向真係易，一班on9連登仔傳言都講到真咁，然後係度引戰。連登智商

你想講 教師

收手機都on9
學校係無權咁做

你係咪想表達文中剩係focus落沒收電話》跳樓
無講到可能佢有可能本身情緒病
如果你係咁嘅意思 的確可能佢自殺係好多原因

但你話「點解只有佢畀人收過電話之後會跳樓死？」
令人好易覺得你想表達：點解其他人被人收電話又無去死，佢又去死？
咁樣講法其他人大反應都唔出奇
要明白呢個世代好多人有情緒病
好敏感
見到你咁講好易以為你喺到質疑緊人無用所以去自殺

老師：

所以話而家畢業既學生愈黎愈廢，無咩競爭力就係咁解，好似求佢讀書咁係人見到都唔撚想請，態度又差，工作能力又弱仲要學人講移民有得走，真係有咁遠死咁遠呀

同佢死過啦

都係比返家長。

RIP

你都on9
大把學生哥靜雞雞拎部電話上堂睇av打飛機
唔沒收左佢 陣間d精射撚埋黎點算？

即係佢唔番學都得啦

推 [12送中港人］twitter戰線整理 - 分享自 LIHKG 討論區

免費強制教育根本就係戇鳩
有人想做文盲有人唔想識字點解要迫害佢哋

點解老師唔會評估下個學生心理因素先再決定收唔收手機? 永遠只有學生一邊錯晒?

傻鳩發現案
香港咁多無所事事既mk就係因為你呢d人

條教畜gg 了

以前讀書成日比人收喇

長假期收人電話，啲豬閪教畜都仆街啦

2020年啦豬閪，點賠返個仔俾人啊豬閪

乜撚嘢手遊

講真
咁撚小事就跳樓
咁佢遲早遇到其他挫折都會跳架啦
早d死都唔係一件壞事

屌你老味你講得出口笑果下好野
諗到個情景就好好笑，每次要鬧學生要罰學生之前同佢做返三粒鐘心理測驗先
如果都出事就會有人問點解唔做足六粒鐘心理測驗
做六粒鐘都出事就會有人問點解唔觀察一個星期先

唔知點解我係英國覺得好多嘢都唔錯
反而係加拿大覺得啲嘢食硬係差咁啲

通常呢 D 嘢，家長係企學校個邊，屌鳩自己個仔。唔係使撚跳咩。

agree.
如果正常情況收手機有咩問題...

我係諗緊會唔會係個過程仲發生左啲咩 而我哋係唔知？

沒收電話咁小事就跳樓？ 會唔會其他原因呀

其實英國同香港都似ge.....
講真，你食kebab又得，食意大利野又得，印度野又有，tapas，甚至乎希臘菜我都見過。你有錢乜野都得架啦。
又唔會去到真係冇啖好食ge

可能係當眾侮辱佢？可能其實係一直針對佢？
呢啲大家都唔知係唔係，不過連登零零後就係針對收電話呢樣野

可能返到屋企比啊媽鬧唔死都冇用呢

正路應該之後會俾返學生，又或者通知家長領回

可能呢個先係個問題

個教師會唔會有陰影

之前比老師收過 媽咪即刻買過部比我 吹我唔脹班教畜
利申北區垃圾學校

正教畜

你成個邏輯好有問題收佢電話同佢係唔係深藍
一單還一單
又要拉落黃藍個到 典型引戰

同中學環境同香港環境比較，真係唔知無敵。
俾你民主校內揀校長好冇？
俾你校園立規會好冇？
校規接受同法規討論係兩個世界，咁都分唔到真係香港之災。

d教畜快d仆街死啦，無心教咪7害人。
Rip Kid

其實帶switch返學校玩都無問題
大把國際學校都俾學生帶遊戲機返去玩
甚至係學校提供埋遊戲機
學校要教既應該係遊戲時遊戲 讀書時讀書呢個concept
而唔係put forward過時既懲罰制度
而家好多學校一沒收手機就收成兩個星期
仲要家長親自去拎
真係on99

你鐘意點諗咪點諗囉
你覺得d正評係我分身禁都得嫁啦

大撚把學校會收電話
對住某啲學生，確實有需要沒收

唔好好似發現新大陸咁
好尷尬

我諗國際學校都唔會俾你上堂打機呀？

Pin this

中學算係咁，未算係100%現實社會，犯錯都可以將功補過or原諒
香港現實社會容錯率接近零，簡單啲講就係人食人社會
精英錯仲會踩多幾腳，務求你永不翻身
到你有幸翻到身，啲人都係會不停loop你當年既failure，而唔係今日既成功
所以寧願保守/安安份份都唔可以錯

大把國際學校每個月收電費冷氣費，唔見你俾返資助學校？

正常人唔會因為沒收電話咁小事就去自殺啦

連登仔屌教師前用下腦冷靜啲諗嘢啦

可能其他原因，又可能好多原因加加埋埋又唔定

告尻呢d教蓄盜竊啦

會唔會吹大左
有 i school會提供遊戲機?

係，邊一間有？我都想知道

我讀中學個陣克服左呢個問題 就係理撚得間學校有乜撚野校規 記我缺點點都好 我老閪都要著自己外套 我唔想凍撚死 啲「瞓到」比我吹漲

冰封三尺非一日之寒。只係咁岩個報道提及到佢同一日比老師收左電話姐，背後有啲咩因素令到佢諗唔開根本就冇人知。
好難單憑一個咁片面嘅報道就一口咬定收電話係個導火線。

係咪真係收電話就自殺？
可能個教畜收人電話仲講d好難聽既說話
我以前學校聽過有教畜鬧個學生係廢物

通常都係叫家長嚟攞番㗎啦

所以咁就跳樓？
你有幾多條命去跳？
跳樓放題？

公道講句你打緊機老師都好難專心

十個有十一個都唔會信自己個仔女 抵個老母冇咗個仔

點解有人會覺得上堂打機無問題
講緊嘅係沒收依個手法有無問題
同埋當中有發生過啲咩我地唔知姐

但咁樣證明沒收係無用而且有唔方便嘅地方
果時跨區返學 放學仲要去另一區學野
真係無電話唔得

出張違規紙加個家長電話咪得
果陣有人俾人沒收要家長親自黎先攞得走

如果講社會，好多老細根本精神病。
掟野，拍枱，踢野乜撚都有。

我聽過有醫院。d老屎忽係會追撚住個細的來屌。

九龍塘邊間中學

有人起到邊間中學未啊？

因為呢度係兒登囉

講真佢收完手機頂多咪見一見家長就俾番佢
佢咁唔撚想讀書嘅 過左中三咪quit 鳩左佢
個個都討論應唔應該收手機
無人諗下背後發生過咩事 咩原因
收手機最多咪只係導火線

講真....
如果果樣野咁重要。明知後果就咪鬼上堂拎出來啦....
你玩得野，比人沒收我又覺得合理

多謝指正，你嘅講法正確

其實放學就應該要歸還返比個學生
依家個個都帶電話返學架啦，只差在有無上堂玩
btw 你話無玩我都唔信

咁似啲狗講嘢既

仲要唔好忘記啲𡃁仔一打機就實會有圍觀

認真諗下 其實啲資訊會唔會太表面?
可能平時積積埋埋好耐喇 太多唔開心野
eg 比教畜針對/同學蝦/學業問題等等

咁又過分啲 可以叫佢靜音
學生無心向學在所難免 不過都係佢選擇
好多都係一時衝動做傻事
自制能力唔係個個有

連登真係多中學雞
俾你係學校睇埋咸片打埋飛機呀笨

點會後悔呀
轉頭聽晚都同 老婆仔女去打邊爐

有d係知會屋企人 要佢老母黎攞

我發現90後係學校係想做乜就做乜 理閪得佢咩校規嘅人比較多中學記憶就係返學校玩同破壞

屌你老味真係有人講到上堂俾佢打機都得

有道理！

我以前返學試過考緊試哥陣響（唔記得較震機）

都係哥下收左部電話考完就比返我

估唔到呢家竟然會賓係沒收 個老師都on99

利申3字頭 講緊中二既時候

唔騷擾到其他人咪得
呢啲野邊有得逼

上堂用電話都無問題 當然打機都會俾個tutor話
但未至於傳統津校啲老師一見到電話就如臨大敵
不過就我所見而家後生d既老師多數都比較寬鬆
可能只會話你兩句/收左落堂俾返你
只係礙於學校policy無辦法唔做下樣
相反老屎忽就當正自己土皇帝
跟足學校啲過時policy做野
收你兩星期電話
需知啲學生放學溝女溝仔/同同學social大部份都係用電話
收電話兩星期對佢地黎講係幾大件事 而啲老屎忽係唔會明

佢上堂拎出黎玩就一定唔應該啦

但沒收真係有啲on9
俾佢拎返咪又係再攞過出黎
（果陣好on9沒收嘅話係唔洗出違規紙）
煩到個家長過黎 有時佢地會反感個老師添
但牛肉乾唔同
要俾家長簽又會記落成績表
啲家長反而會肉緊啲去教仔

頭幾頁留言一面屌老師個啲係咩事

呢個真

屌 講真宜家呢個電話緊要過銀包的時代 班教畜仲學人玩收電話
收都唔係問題 個o靚仔上堂打機你收左 落堂或lunch屌2野好俾返人啦 肯撚定得起個教畜款擺架子濫權 烚鳩個細路唔識反抗

【東網專訊】深水埗蘇屋邨金松樓，今日(30日)下午3時許，警方接獲一名女子報案，指與她的14歲兒子失去聯絡，並於大廈天台發現其背囊書包。消防接報到場搜索，發現少年倒臥於大廈平台，昏迷不醒，經救護人員檢查後證實當場不治。警方用綠色帳篷遮蓋遺體，正調查少年輕生原因。據悉，事主就讀中學，今日如常上學，事發前曾與家人爭執。

上堂夠膽打機既人點會怕老師

佢跳樓應該第二個原因la

又係呢啲絕對自由主義
咁本身強制要接受免費教育已經係錯啦

沒收唔係問題，放學拎返咪算
唔即日拎返，連續咁多日長假冇手機點捱

正確嘅處理方法應該係點？

中小學其中一個功用係要小朋友學習社會嘅norms同社會認為合理嘅行為，簡單嚟講就係學做人，學點樣同社會融為一體

點解大學可以做一啲中小學時候唔做得嘅嘢，正正係因為喺中小學時已經學識咗點做人，唔係話醒目好識做嗰種做人，而係已經認識到自己嘅行為有咩影響同有咩責任要負。

但同時間大學生亦有思辯能力挑戰依啲所謂social norms同socially accepted behavior，而對中小學生嚟講佢根本就未有依個能力去挑戰老師嘅要求同規條，佢哋更加冇能力令自己喺唔跟社會規條之下可以獨立生存，所以佢哋只可以跟蹤。

00後真係好撚垃圾

你講咁深奧呢度啲零零後點會明
佢哋覺得跟從Social Norms = 盲目服從條例

諗起有次被沒收嗰時 我部手機入面有我fd藍芽俾我嘅咸片 我估阿sir睇撚曬

防兒防老岩你啊

原來講緊收電話, 唔係即日俾返你係兩日之後先俾返你?

同我收咗我嘅財產有乜分別? ......

你覺得握殺你自由嘅同時有無考慮過人哋嘅自由？

唔好攞香港社會啲藍屍理論出嚟講，依家只係講緊一個班房。 你想有自由上堂打機嘅同時， 係咪應該考慮埋會有人想聽老師講嘢嘅自由， 你打機影響到佢嗰陣係咪又係合理先？

私有財產來㗎喎
邊有得話未通知家長就拎走?

養兒防老岩你啊

點解會屌返收電話嗰個
佢老母臭閪上堂玩電話本身就唔啱啦
仆街抵撚柒死

為咗部電話走去跳樓，仲要覺得個細路冇問題⋯⋯

00s唔係個個都係咁嘅，如果個個都係咁，邊有咁多學生組織出嚟爭取自由同民主

一般係照肺，有D嚴D既咪出家長信叫簽左名番黎拎，如果咁柒比訓導主任辣到就九成要家長親自拎

九龍塘中學。。。係邊間

會唔會係學校被沒收電話
學校通知家長去領回電話
跟住老母屌個靚仔
靚仔就走去跳樓？

就係你啲on9仔逼死啲學生
而家講學校既policy可以flexible啲
唔洗一黎就收手機 俾返少少位走盞
你就吹到自由主義咁你呢啲係咪叫老屎忽主義

電話玩遊戲咪得囉
唔通電話玩嘅遊戲唔係電話遊戲?

次次聽親手遊我都以為打飛機

你都on9 唔通你帶本咸書返黎又唔收得？

教畜

自己唔鎖電話咁on9都有

啱又點唔啱又點？呢個係價值觀唔係道德對錯判斷
唔通有個家長督促自己仔女讀書又有錯？
社會要求人有基本讀書認字能力又係侵犯左人哋嘅自由？
你講啲嘢用下個腦先啦，完全荒謬

格硬黎

係嘅，我一時義氣用事generalize左
應該係話呢個post入面見到嘅零零後

咁你唔入稟法院告校規違憲

咁我中學時期咪要跳好多次? on9

你都痴鳩線 個o靚仔咪反抗左

試過轉堂去廁所 miss唔比又話咩記缺點

最後照去 理西得佢 咪記囉

一路都想問，校方有咩權利去沒收學生嘅個人財物

你話有d嘢唔適合帶返學校，而佢又拎左出嚟的話，老師幫佢喺在校時間保管無問題，但唔該你放學or lunch time離校就比返個學生，如果唔係比家長搞鳩個老師真係唔好喊

你都柒柒地
就係要個後果夠大先旨有人守
唔通你行出街犯法又屌你兩句就算？

「最多只係」導火線
有同無條導火線
後果都爭好撚遠啦下話?
人都死左你乜都唔撚知就話人唔撚想讀書
你又有諗過背後發生過咩事?

正確態度

老師多深藍？自己睇下功能組別教育界邊個贏啦on9仔

你搭乜撚嘢Feedback戇鳩，你講緊你嘅諗法
同我上面覆嗰條友打嘅嘢有撚關係啊，傻閪
佢就係講緊只要唔影響人，喺課室上緊堂打機都得
你咪撚喺度幻想我同緊你講嘢得㗎白癡仔

正路電話係會事後俾返學生，或者叫家長領回

未聽過唔交還

可能家教極嚴

好行唔送

總之唔係100%完全自由就係籃屍

你搭乜撚嘢嗲姐戇鳩，你講緊你嘅諗法
同我上面覆嗰條友打嘅嘢有撚關係啊，傻閪
佢就係講緊只要唔影響人，喺課室上緊堂打機都得
你咪撚喺度幻想我同緊你講嘢得㗎白癡仔

如果你已經唔記得當初喺為咩而行出嚟，當初喺為咩而憤怒，就入嚟睇下條片

【自由之歌】有個香港人無收錢整咗條咁嘅片出嚟

先14歲 中一二
上堂打下機幾唔正常
中學打機打到大學又點睇
定你單方面認為佢字都唔識多隻

據悉，事主就讀中學，今日如常上學，事發前曾與家人爭執。

屌咁出火魔判3年10個月都好「合理」啦咁

教畜不會後悔

唉 對正佢個位

個行政手冊真係擺上庭畀人告違憲 侵犯私有財產都仲得

睇到上面仲寫教統局同校褸就知班人瑞幾脫節

有無諗過上堂打機會影響到人??

所以中3比人踢走左

唔知係咪緣分 而家生活又ok

有時諗如果果陣冇比人踢走

唔知而家會變成點呢

靜音完會唔會好啲

教育制度有問題係事實，但濕鳩媒體將幾句野拼埋一齊就全盤接收，然後覺得自己清楚晒事實真相既連登仔真係不敢恭維

睇你講嘢邏輯混亂到真係唔係扮
首先上堂打機同中學打機打到大學兩件事完全冇關係
從來冇人講過打機唔好，更加冇人講話咩嗰個學生打機導致成績差唔識字
我都唔知你噏乜鳩

宜家係講緊究竟學校入面上堂係唔係真係只要唔影響到人，一個學生做乜都可以
究竟一個受到公帑資助接受免費教育嘅學生，有冇責任係上堂嘅時候要盡返學習嘅責任
定係其實一個學生係可以完全自由決定喺接受資助教育嘅情況底下去唔去學習
其實仲要講埋究竟學校應該執行家長付托嘅期望定係應該完全比學生自由決定？

我就係未被踢走 仲讀緊U 係香港好冇前景 好灰 好唔知點好 而家先覺得讀書好撚浪費時間 但我仲差一年 又冇理由quit

可以㗎，但係上面嘅討論係建基於究竟現行法例底下究竟有冇權呀嘛
假如有人司法挑戰呢個守則然後決定佢違憲，咁到時咪又有另外一個講法囉

資助學校係學生24歲前係冇得踢走學生
你自己退咗學姐

真係好笑
大學比你打機係個prof由你咋
有d prof你上堂玩手機屌你屌到叫你out都見過啦

上上返學打機？
事主學業一落千丈未
沒收咗手機就會對學業有利？
對於無心向學既學生你會點做
奉勸你唔撚好做教育

咁就自殺真係唔死都無撚用

唔止電話啦，叫家長領回都已經錯啦
老師可以打比個家長講or叫家長嚟學校傾
但學生個人財物就比返個學生先，返到屋企家長點處理唔應該由老師比意見。
有好多老師自己都教唔掂d仔女，唔好同我講咩家長同老師配合好重要，每個家長都有自己一套同尺度。

Btw我係家長，我仇師嘅

問題係 家長交個小朋友受學校管呢個委託到佢放學嗰陣完經完咗 學校一放學個委託已經完咗
換言之 學校必須交還屬於學生嘅私有財產而唔能夠等到家長嚟先交還

以前中3升中4會踢人走嫁喎

呢度真係幾多on9
先唔講成班傻仔未搞清楚件事就屌先
係學校玩手機game仲覺得好有道理
玩手機會沒收就每次開學都會講
明知故犯忍唔住舖癮要係學校打機唔駛理？

大把學校俾帶手機，亦會講明咩情況先可以用，上面班on9咁鍾意淨係諗自己想點，係呀成個世界只係圍住你轉呀。

14歲為咗部手機要去跳樓
相信係觸發點嚟姐

你戇鳩真係唔係扮
不過幾識得避重就輕，我下面問嘅問題你完全忽視，自己有得自己喺度講新話題

非專科既話真係作用不大
專科就唔同啦搵份工都好易

一定係好多野比壓力佢先會咁做啦 講風涼話真係好撚易

問非所答 唔怪得同你溝通唔到

咁真係要怪自己廢到冇得比自己仔女去直資學校或者私立學校
因為你接受咗資助教育嘅情況底下，你已經要服從佢附帶嘅規則同尺度
定係其實你仔女讀緊國際學校？

神探上身
唔知頭唔知路又喺度屈個老師

哦我誤會咗，唔好意思
原來講緊成二三十年前，我一時反應唔到

啲同學都係教靜音偷偷地玩喎,見到訓導經過即刻收埋囉當練下反應力,點阻到其他聽書?
利申 以前坐最後排

F6最鍾意英文堂拎部手機嚟Type notes
自動較對Spelling 跟手排埋版
溫書一Print出嚟就搞掂

根據香港風俗同法例嚟講
託付學校看管小朋友乃至暫時剝奪電話嘅使用權都冇問題
問題係呢種託付關係延唔延續到放學之後

其實個重點係學校可以沒收手機
但應該即日俾翻
過夜係唔合理

不過冇人證實係唔係真係因為部手機
亦有可能係因為屋企有問題
老母好撚嚴
搞到佢覺得冇手機好大件事
咁如果係咁 想問真係單方面係學校問題？

如果唔係因為手機 但個老師都跳埋
咁連登又有冇份

利申 覺得要講清楚覺得唔合理嘅地方係邊

專業失德？

屌你老母有冇用過個腦先留言

帶電話點可以類比強姦雞姦

再者就算你係想講家有家規 讀得要守啲咁過時既唸份

你老味犯校規要執法咪記缺點 記小過 教畜撚有權沒收私人財產

收手機就要死
到出黎做野比老細屌比客屌點算
10條命都唔夠死啦

你咁講同藍絲講唔鍾意你咪移民有咩分別？

記得我間中學要收一個學期真係on99

唔講風涼話唔通贊佢叻仔咩

我好老啦 咪話會諗如果命運能選擇

冇比人踢既話 係好事定壞事

接受傳統中學傳統教育黃豆系畢業

同中3比人踢走學裝修 有門手藝 結局會有咩唔同

師兄就心水清啦，呢個先係呢到有討論價值嘅嘢
上面條戇鳩喺度九唔搭八，無神神又講乜打機導致學生成績差又喺度問乜撚嘢點樣令到學生成績變好
想講教育理論自己出去開post啦低能仔

講呢d

你點知佢仔女唔係去直資同私立？

咁而家個後果夠大未

人地聽得蕭生多 學晒蕭才子既邏輯思維 再加上吸收埋陳云國師既理論 講既嘢一定係最正確最有前瞻性 講既嘢一定係啱 不要問 只要信

點解放學都唔比番個細路呢？最多咪罰下抄囉，叫佢下次唔好上堂玩囉，講真，你番工無聊都拎部手機碌啦，時代變左做法都要變架

同意

講真比人收電話就跳樓

其實隨時好基本既野都跳

死教畜害死人

如果只係因為收電話就走去跳，個中學生真係好不智
似係個老師講咗啲好難聽嘅說話令學生跳

物競天擇啫 大驚小怪

辦學圑體理西得你咩咁多年d欺凌事件
邊單有處理過呀

之前小學咩跳樓唔打999咪又係冇事

睇到辦學圑體真面目未

本身沒收電話就係唔合理嘅規矩

其實一定仲有其他原因啦

成班連登仔藍絲廢老上身唔知頭唔知路就話人廢 咩今次唔跳樓都遲早死 刻薄到 十足十啲老屎忽

就係移民同埋選擇學校嘅程度上面嘅分別囉
五星級酒店唔俾男士著短褲入去跟住叫你去第二間餐廳，你會唔會問過經理佢同藍絲叫你移民有乜分別？
有商場唔俾寵物入去，你係都要帶隻狗入去，人哋叫你去第二間比狗入嘅商場你會唔會話佢同叫你移民有乜分別？

屌你老母

呢個就真係另一樣好值得討論嘅事情
香港而家呢啲實用性學校全部收晒皮究竟係好事定壞事

巴打你升中學未？

HI 5毛

喂大佬呀，睇字睇全套啦
我最咪問佢係唔係囉

懲教畜牲就收皮啦，懲教就要有權？

成日有人話讀書唔成做教畜
屌
你咪日日打機頹廢
書又唔好撚讀學又唔好撚返
將來咪順順利利做教畜囉

不過打機打得小心啲
唔係啲教畜收咗你部機
你即刻走去死就唔好啦

係咪有人包養

屌你老母啦教畜
教畜最撚濕鳩就係唔撚識同學生溝通，收咗就當解決咗問題
心智未成熟嘅學生真係會分分鐘同你玩ALL IN
不過教畜係唔會撚理收手機件事可以去到幾嚴重，因為就算你自殺，佢都係可以繼續做教畜

睇黎個小朋友家教都唔係咁好，一定係個新移民老母平日太錫個仔，個小朋友受唔到壓力囉

放學都唔俾返人，戇鳩鳩
所以話好多校規根本就唔人道又多鳩餘，完全就訓練啲細路奴性

手遊
手淫

我唔止五毛呀，我中共黨書記
我就係入嚟滲透連登，捉撚晒你班仆街返國安法

報警囉戇鳩仔
依家個校規就係上堂打機要收電話
唔撚同此咪退學囉傻西
返學打機合法化?? 不如你試下係老細面前打機啦
睇下會點
比人收部電話幾個鐘就要死
出黎做嘢要死幾撚多次

個家長平日唔識教仔，而家真係自作自受

上堂打機咁大膽
抵佢死

Btw 我好有興趣知依度相信絕對自由嘅人平時返工係咪會遲到，老細要求你唔會跟？

咁真係要怪自己廢到冇得比自己仔女去直資學校或者私立學校
因為你接受咗資助教育嘅情況底下，你已經要服從佢附帶嘅規則同尺度

直資私立同國際學校唔同架喎

你唔係問佢仔女係咪讀國際學校咋咩

等我以為有咩分別

冇我都想

佢上課玩定小息玩先？

同老細見客開會玩手機
之後屌鳩返個老細
我都係托柒黎坐嫁姐
做咩唔比我玩wo

仔黎 醒未

樓上po咗白粉報話佢同屋企人有爭執

我遲到係我自由
我鍾意幾點返你吹呀
咪撚屌我炒我呀
我跳樓7日後返嚟搵你

Ching走先啦依度我頂住先，理性討論同講事實會畀人話係藍絲係五毛嫁

點解唔關事? 人地教緊你做人
do the right thing at the right time
上堂打機都無錯? 咁鐘意人就強姦人又有咩錯?
成班傻鳩就淨係識一味教畜教畜, 又唔撚諗下時下後生仔係咩品性貿咩質素
成班都垃圾黎, 唔撚想讀書就咪撚讀啦
政府就應該唔再強制人讀書, 由得班畜生自生自滅天生天養

上常收都ok, 放學俾返個學生未得羅. 最多未打多個電話通知家長

我都俾老師收過電話 但有咩大不了
學生情緒問題要好好處理

我唔明個老師有乜錯
講到明會沒收但仲要做
以前俾老師沒收嗰下會覺得係自己攞嚟衰

學校類型分咗四種
Gov, aided, DSS同private
而ischool都係歸納落去private
咁我講清楚啲啦，唔好意思
定係你仔女係讀緊DSS, private定係I school?

你份人都幾撚燥底 講兩句就扯火 上forum唔講自己諗法咁講咩
而家咪同你講上堂打機就算真係要有penalty都可以有其他substitute 例如扣操行分/見家長etc 唔需要一黎就收手機
多啲聽下人意見啦小朋友

你就真係痴鳩線 宜家個細路死左啦 咁叫反抗啊?? 係咪以後學生俾教畜欺壓就跳樓??
你係咪平時烚得學生多驚報應 你係老師 唔係執法者或者法官

扑你老母

以前理工幾好果陣未升大學既

講真睇新聞真係要用腦諗
篇報導根本交代唔到自殺同收手機有關連
我是但寫據悉同學無同事主食lun
唔通又會話班同學欺凌佢搞到自殺
然後延伸討論咁多錯咗方向嘅問題？
更加唔好話睇果個ff啲情節出嚟就當真
須知道篇報道01嚟咋

仔都生埋 個仔就未

話上堂俾打機個班連登仔都幾痴線

咁似大陸D細路會做嘅

唔係 我真係想知直資私立有咩特權

我朋友讀直資咪又係俾人收電話

私立果個就未俾人收過讀國際學校果個就係惡霸黎嘅

你見到人打機咁開心，你會唔會想打埋一份，唔聽書去玩

好多教畜當正自己係黑警

細個冇得打機又課左金 係燥d

其實點解會覺得直資就free好多
我中學就係讀直資，唔覺得D rules同普通學校差幾遠

上堂唔比打機就梗架啦，但你唔做得好張揚老師多數係會隻眼開隻眼閉，除左d old sea food

同埋都一樣係要你頭髮唔可以太長，眼鏡框顏色唔可以太sharp，裙唔可以太短諸如此類
凍過12度先可以著自己褸

咁國際學校就可能另一件事啦

講真如果一個學生蠢到老師行過黎都唔識扮下野收埋部機咁就真係抵罰啦，咁當然新聞無講到咁多情況，實際點就唔知啦

如果校規講明學校唔比用手機的話, 我覺得沒收無問題
始終由一開始已經開宗明義講清楚, 你用電話要負擔返個後果

所以我唔覺得老師有錯

我未生喎 我第時生咪識揀
多謝你清楚嘅解答呀呀sir

係呀，多謝你幫我做性格分析
你要講自己諗法當然可以啦，但係你係插緊咀去覆我唔係覆緊你嘅嘢吖嘛
而你講嘅嘢就完全唔係我同佢對答緊講嘅嘢呀嘛
我知你想講乜，我當然可以另外同你討論呢樣野
但係你本身回覆嘅講法就係講緊一啲我根本就冇講過嘅嘢呀嘛
你講嘅嘢我認同呀，係可以有其他罰則，但係唔代表沒收呢個罰則有錯囉
呢個觀點就好似討論點解亂拋垃圾係罰千五，唔係罰1000 ，唔係罰800 ？定係罰3000比較好？

國際學校果d好自律放左學自動波溫書
考到成績冇人理佢地做咩

岩呀

講真係我就唔撚收啦

收黎做咩

學生唔聽書唔明佢既事

第時真係dse 收皮都係佢既事

關我撚事

呀係喎到時又唔好鬧人教畜唔理學生

老母:你就唔煩 搞著我呀嘛

睇佢老母個樣似大陸閪喎

原來又一隻廢老 咁大個人講嘢唔經大腦
邏輯錯誤到 你過馬路沖紅燈都do the wrong thing 你都係強姦犯 品質又差

係喎打錯仆

唔係有特權，不過佢哋係因為唔接受資助嘅情況底下，亦都冇附加咁多義務去遵守
你完全講出左個重點，因為直至學校其實都係受到公帑資助，不過冇資助學校咁多
而私立學校就真係百分百完全消費者負責，所以你有完全權利去同佢deal
就好似點解拎免費飯冇得揀餸咁樣

打機實有人圍觀，仲分分鐘依家可以上網即時隻抽，結果半班喺到上堂打機然後就話個老師教得唔好

我都覺
我讀傳統官校 聽直資啲fd講啲校規都真係相差無幾

不過唔計啲老屎忽老師
直資或以上嘅學習資源好好多

。
d MK食大過當食生菜啦....
你直頭唔比佢玩，佢就真係肉緊啦。
到時到候打咩唔知咩濕尻活動，但冇得打

其實上堂唔想聽發呆咪算囉，喺到玩其實唔太尊重人

你都幾搞笑喎
條導火線換做「佢老母係佢放學屌左佢兩句」
你地咪又淨係識批鬥人地老母 叫佢唔識教咪撚生
定係你中文差到唔明咩叫導火線？
自殺得係因為絕望 唔係條線啊on9

咁唔想讀書 個句係講緊佢有出路但佢絕望到睇唔到
我咁講係因為我自殺過 但身邊個個弱智都淨係識攞我近期發生嘅事 當正係主因咁勸我
即使有啲弱智已經係我身邊幾年 知晒我成個生活狀態 都一樣係咁
講白啲 我係想屌鳩你地錯撚晒focus
咁你明未啊 大智者

都未致於要跳樓呀
考試0分 俾老師鬧 全部試過
諗唔明 要睇遺書寫咩

佢用緊大學的教學法，套落中學生度，重要係初中

尊重包容之類嘅大愛野我覺得講嚟都嘥氣
反而究竟係佢哋受咗資助係有冇義務要去學習，定係其實係可以完全自由選擇學唔學習？

Child 登你想去過幾多國家

教畜！！！捉佢出黎批鬥啦

HA自己明文話唔請自閉症譜系/精神病患者
結果呢？
我相信入面唔少員工都係undiagnosed

阿弱智仔, 我就算過馬路係紅燈過, 都係wrong thing but right time喎

咁我細時偷針啫, 大時都唔會偷金啦

又係啲教畜

真心一問...依家d後生真係覺得上堂打機係冇問題?。
我讀書果陣，你夠膽死拎部PSP出來打。
係100%沒收+見硬家長

學習尊重人都算係學做人呀

呢到好多人係盲目覺得有規矩就=培訓做奴隸，任何限制自由，咩原因都好都應該廢除佢。

Sorry to hear that
但你點解覺得人地係你身邊幾年就一定要知哂你既精神狀態 明白哂你點解要行上絕路 唔明你就係弱點?
好多野都係一念之差

考到咪得
考唔到咪佢自己拎來
有心讀書果d都好專心聽

父母教出嚟

我知，但係一講到道德嘅嘢就真係好難講得完
所以簡單啲由經濟學來講，接受咗資助有冇義務付出？

唔覺得老師有問題喎，通常學校都係有制度擺手機去locker，你唔交自己收埋都算，仲要上堂拎出黎玩，咁要校規黎做咩？

學生唔讀書 冇人迫到佢讀
喺講義唔義務之前 講下實際操作可唔可行先

sorry我中學唔多mk所以唔知
電話都係用黎send msg問晏就食咩
未試過上堂打機咁癲

咁篇新聞都無講係主因
不過呢到d兒登仔

又唔係成績唔得就取消資助，唔好expect啲人一定會乖乖地讀書

但做老豆老母既，成日都預計老師幫佢教仔

唔好將成年人嘅合理放落去中小學生

奴性重到呢
校規唔撚係港鐵附例 冇法律效力 再者港鐵附例都要跟基本法

條校規本來就同第210章有抵觸
第210章《盜竊罪條例》 - Hong Kong e-Legislation
15 Feb 2017 · 凡任何人因他人的錯誤而獲得財產，並有義務歸還全部或...

學校要禁電話最惡最多係踢出校 小懲可以記缺點 係制度之內合法管理學生行為既方法
制度之外應該係以德行感化 唔係靠罰黎改為佢上堂打機既行為

真係好廢 咁都跳樓 下次會唔會俾老師鬧兩句又跳樓

所有政策當然唔會係完美
睇緊嘅當然係可以改變嘅會唔會改變到，明知冇得改變嘅當然唔會係研究對象
如果你覺得呢個世界只會有分讀到書嘅人同埋讀唔到書嘅人，唔會有一啲外力改變嘅人，咁簡單來講根本冇需要有咁多教育分類

你個問題問得好
我就覺得無義務喇, 畢竟要你去讀書係強制唔係自願
免費教育依家係幾多年? 我以前就9年

懷疑大量仲係中學雞
咁一定話上堂打機無問題

依家12年

將大學生個套放落去中小學
諗下都覺得on9

現代社會提供教學係政府嘅責任嚟，唔一定代表學生有義務去學習，但佢哋會有代價要付，例如讀唔成書又冇一技防身，冇任何專長興趣，冇眼界，有機會窮足一生，然後只會一味屌個社會對唔住佢

連登仔係有第二個世界觀
點解可以講到中學上堂用電話打機係好應份既事咁

咩都唔撚關你事
咁你有咩資格做人老師？
你可以對份工冇責任心
人地對份工有責任心又關你撚事？

其實我可能真係唔明依家d中學生諗乜....
但我讀書果陣，上堂打機都算係嚴重問題....。
見家長一定係基本消費，沒收都一定係

唔打機，不過瘋狂send msg
果陣連PSP都未出

炒車啦 隔離開post講左原因

又關咩年齡事？中學生都可以好自律

中學生都可以考到5星星

2x歲既人一樣可以冇大學學歷

邊個話年齡細d就唔識自律

咪又係睇個人

你唔問下做倉做飲食果d

咩你咁大個點解讀書會廢過中學生

十幾年前拎pocket pc睇片，教畜都無嘢可以做到

十二港人？

應該冇人expect過因為某一樣嘢就會有100%轉變
但係呢個世界唔係做唔到李嘉誠就不如唔好返工
你唔可以否認呢個世界上係會有人因為外力推動而改變自己
否則嘅話好多政策根本完全唔使做，例如監獄根本冇用，因為一個人返咗法佢坐監都唔會改變自己，都係出返嚟犯法

國際學校嘅學生家長就真係教師老細黎

咪又係睇成績 打機都勁過唔打機既話
有咩問題先？

我想講, 我聽講有d同事係拎左白卡

問心個句，而家學生邊驚缺點，特別係band3學校，何況係中二三反叛期

你唔收佢，全班一齊拎手機玩，教師連德行感化既機會都冇，學校接得啦

冇問題，打機本身唔係錯，錯在佢喺唔啱嘅場合打機

所以佢每年年頭都會叫你簽張嘢

其實好撚慘, 逼人讀書, 不過明白點解
文盲又加重社會負擔
依家重要12年
陰撚功
控制生育啦

香港地算把啦！教育垃7圾

如果你中六中七。我會認同。
但你初中咁玩法。我就真係唔同意

我個年代啲人上堂睇漫畫已經會圍觀+睇完到下個啦，真係唔明點樣會影響唔到人

就等你呢句啦傻仔
估撚到你講偷針
原來偷針就一定會偷金 呢啲咪廢佬諗法囉

ok唔緊要 你要誇張法
偷針同偷金都係偷 都俾你過啦
帶手機去到強姦？？咩邏輯 咩關聯？
我都可以話你沖紅燈 都係強姦犯

right time 咩right time? 捉到係咪唔使罰錢？

廢老格出晒嚟 躝啦

我讀band1都試過拎部psp出黎玩

態度正確

聽到依家啲學校開哂WiFi，iPad/Online上堂
又有電子學生證

科技令社會進步，但係令人冇哂規範

點樣以德行感化佢上堂唔用電話呀大佬
係咪太理想化 d學生會唔會理老師先

而家已經係15年
你覺得冇義務係完全冇問題，冇話對與錯
但可惜而家學校嘅角色就係去要去監察呢筆公帑係用得其所，起碼唔會隨意浪費
呢個亦都係點解法律附予左學校有監督學生嘅特權

我真係未聽過讀唔成書既人會屌老師教得差

基本上呀sir唔搞佢地 大家好來好去

你有冇見過mk仔屌呀sir教得唔好呀

讀唔成書果d一早冇心學 你唔搞佢地咪得

而家搞死人拎來柒

唔撚識尊重人都無問題?
你年薪1億都只係一件垃圾

喺幼稚園學卷制度下已經算係15年

抵撚死 自殺落地獄

你燒比佢玩啦

。
我個年代係連手機都唔比帶。不過老師都隻眼開隻眼閉，你唔好上堂拎出來，令佢難做就okay。
不過果陣都有人帶PSP返學校。但大家都醒水，落堂先會玩。

依家己經進化到上堂打機，都冇問題的level

其他band唔清楚
但band1比較乖嘅學生會驚違規紙多過收電話
家長就憎見老師又驚缺點

巴打快啲走，好快有人話你係奴才要規範

所以以前就會用特殊學校/升中/會考/高考去篩走班唔讀書/讀唔成書嘅人囉
而家困晒係文法學校入面迫佢地讀書 浪費佢地時間簡直係社會災難

如果只係影響自己，問題不大

冷靜啲先 我曲咋清 你睇唔睇到我最尾個句

咁我收人電話想人專心上堂又要俾人鬧教畜

我唔收電話由佢

啲學生又會唱老師廢好悶聽唔明 跟住又鬧人教畜

咁當一個學生唔想上堂玩電話又唔收得

唔通我係要用一堂時間去用愛感化佢

咁其他真係聽緊書既學生會話老師淨係鬧人 都唔教書 我又教畜架啦喎 好撚慘姐

Q: 紅綠燈嘅作用係咩?
A: 令行人安全過路
Q: 甚麼時候是安全情況?
A: 沒有車的時候
唔撚明就算喇, 覆夠你呢件匡智舍員

14歲男童跳樓亡 死前曾與家人爭執

據悉事主因學業問題不開心

係唔尊重 但真係吹佢唔漲

有d專心聽都唔夠打機個叻

人地事前睇晒 事後補習呀sir都唔會知啦

唔好搞佢 好來好去咪算

一係事後打電話叫佢家長教

扮家長收電話真心柒喎

其實係
上堂用電話拎嚟查下字典search下嘢根本好有用
你唔識問隻教畜佢就話咁簡單呢啲唔洗教都識
係啲廢老覺得用電話一定係打緊機

時代進步架麻

落課之後應該還返俾學生

幾多學生比呢啲教畜害死
唔止收手機 各種針對
為嘅係標準化班學生 或者令自己份工過得更容易
根本冇諗過班學生最需要咩 每個學生都唔同
但就用同一樣方法去教

究竟現代社會提供免費教育係唔係政府責任又係另外一個有排討論嘅題目
我都可以拗其實公帑可以用喺醫療度，根本冇需要咁多免費教育，有啲人其實可以一世做體力勞動都係貢獻社會

你講得啱，所以呢啲人係更加冇資格去屌個社會，因為社會已經投放左資源俾佢而係佢自己浪費

咁調返轉究竟學校有冇責任去確保資源係有效地運用呢？定係放任呢？

其實真係冇問題....

但....唔好講中學生。
我就算讀大學，我見我好多同學都係咁上下諗法。真係讀到書的10%都冇。90%都係以為自己好醒，但考到成pat屎咁

幼稚園好似唔係compulsory?

唔好話band3，普通中學都有一批人唔驚老師唔驚缺點啦

你唔收佢手機，日日上堂連線玩食雞圍埋睇av啦

年齡細啲就少啲字自律能力係科學研究講嘅
平均來講男性要大概17歲先會腦部發展同成人一樣而女性大概15至16歲

你認真?。上緊堂定咩先?

其實我想體驗下有幾刺激
但係又驚俾人發現之後俾老母發惡

所以都係算有次睇咗陣漫畫同傳紙仔講事非俾個老師發現都驚咗我成個禮拜 好彩無出到牛肉乾
中學6年都無收過紙同記缺點

佢收唔撚比咪得囉 記野咪記野 我唔信甘易比人踢出校
升U沒人睇你有幾多優點幾多大過

初中有心讀果d都好勤力嫁啦

唔係點考狀元

即係你叫個對打機冇興趣既人

佢都唔會打

做呀sir做到本份 教書咪算 理人家事托咩

有心讀果d都會感激你

冇心讀果d又唔會屌柒你

咁多事做咩

我覺得兩樣野啦。如果你真係電子學習。我讚成。
但係學生呢味野，大家做過都知。點會真係咁聽話

你講咗個重點，強制免費教育嘅原意唔係為咗你好，其實只係為咗呢個社會嘅負擔減少
經濟學應該唔會同你講仁義道德，只係睇資源點樣有效分配，所以佢唔係為咗你好，只係你唔去讀書會令到成個社會出現問題

有乜可能唔影響人，我專心聽書既時候，見到格離睇av，我都睇埋一份啦

你啲邏輯真係笑死人
小學生幼稚園都有人可以好自律，咁係咪代表到整個majority 呀
未夠18歲未成年就係需要有監護人，你成年咪可以免除限制，可以為自己所有做嘅嘢負責囉

係咪仲有幼稚園唔收學卷？
趁機了解下

你本身反對學生上堂打機
咁我自然會presume你對學生上堂打機就要有罰則呢項
statement係認同既
咁我當然會quote你句野講我對學校制度既諗法
你係無in literal咁講但唔代表字𥚃行間無咁既意思
當然你可以唔認同
但我真係睇唔出邏輯上有咩衝突 本質上都係同一件事

正如你所講 沒收未必一定有錯 講緊既係程度上既問題
問題係而家大部份學校既policy都好rigid而且過時
大多數校規根本都無同學生商議過就立例執行
學生會同學校傾數又多數食白果
咁試問係咁既體制之下要點樣去取得你所講既平衡
靠既咪係一眾老師
而家個問題就係太多教畜唔識攞你所講既平衡點
個制度一開始已經係最高罰則
執法同判刑既職責去晒老師身上
老師既價值觀變相成為左學校既法律
呢個就係問題

如果依個假設打機同讀書都叻嘅學生，佢全班同學都同佢一樣緊係冇問題，現實中嘅band 1名校應該都大同小異

但band2/3 就唔同，一個人打機會影響埋其他同學，佢叻佢事，但唔係個個都係咁叻

我band 1個啲大中小過缺點都拎齊哂，絕大部份都係關拍拖事
一樣讀到大學

有新常態就自然會有新規範
例如而家學校上堂用嗰啲iPad或者chromebook其實係已經有咗lock機功能

不如我轉個問法,.....

如果第日個仔真係日日上聽打機，唔聽書。其實作為家長會唔會都希望老師上堂果陣管下佢....
定都係由佢唔讀書算

會唔會條友聽完人鳩吹又當真

咁呢個係教育制度既問題唔關教畜事掛
學校點解唔請多d老師
集中同類型既學生切合每個人既需要？
每個人既需要唔同 係咪需要有唔同種類既學校？
標準化對社會係利多於弊定相反先
賴哂落老師到勁唔公平

所以我話呢啲人講大話講包容一定永遠唔會有錯，但係實際上個效益係咪可行？
亂拋垃圾點解要罰錢？點解唔去教育佢愛護環境盡公民責任？

資訊世代就要用資訊規範
學校啲it廢啫

你冇可能影響唔到人
我以前中學上phy個呀sir就係唔理人玩手機
一開頭都正正常常冇人玩，但知左第一個玩手機唔會理，好快個個拎部手機出黎睇漫畫打機，本身有個同學好撚勁既，f.4次次接近滿分，去到f.5打機打撚到肥鳩埋

我不嬲贊同精英主義，但係你睇呢度嘅人主要講大愛包容，用愛與和平去感化所有人

咁咪佢地受番考到成pat屎

咁老師盡左責係有教書咪得

冇啦啦搞d唔讀書既人

搞到人死為咩呢

考到成pat屎果d又唔會屌老師教得差既

問題係冇咩人珍惜
以前中三踢一次，會考踢一次，AL再踢一次
係冇心讀書既，根本中三或之前一定會比人踢走

依家唔同，出生率下降
啲人唔想讀都好，學校唔會太想踢人走
DSE一點幾人爭一個大學學位
升唔到仲有HD/Asso
變相啲人讀書唔會好似以前咁大競爭，self-motivation下降

我以前坐開角落位隔離唔畀有人
自己爽

上緊堂啦，坐後面啲友一喺枱底睇漫畫，隔嚟條友實申個頭埋嚟，所以啲人話打機影響唔到人真係好難相信

所以話教育唔應該要賴曬落學校度
驚違規紙定係收機都係睇你家庭

但band1總有大把學生曳極都係最聰明果浸人黎
我唔係 sosad

咁你的確可以咁教。
堂堂上堂都powerpoint式讀書。讀完落堂。學生捉棋，雜交、打架乜都唔理
但係咁樣真係好?

中六中七果d我認同。係因為佢地己經夠大去justify自己決定。
但初中....真係爭d喎師傅

我會自己收佢皮收手機遊戲機
同時要留返個空間畀佢將功贖罪加獎勵

記缺點記到某個位就會踢出校，校規入面寫得清清楚楚，學生本身都有心理準備去面臨記缺點
但無需做制度之外嘅去令到學生驚
因為學生未必接受到當下用制度外嘅懲罰所帶嚟嘅衝擊

因為我有講出口 我有求救
有同佢地講我挨唔住 情況壞到無晒屋企人（佢地仲生勾勾） 無錢交學費 食飯盡量食十幾蚊頹飯 一得閒就補習賺錢
甚至見過我飲醉因為屋企人嘅事喊到崩潰
最親密嘅知我會訓唔到 會長期病病發 身體差到行山都行唔到
但結果你估下 佢地估咩
佢地估我係為左自殺三個月前 一個曖昧緊嘅男仔自殺 而我明明俾人送入院個時都有講自己咁多年挨得好辛苦

屋企人見我自殺又出現番 覺得自己完全無責任咁開始勸我唔好愛錯人
有兩個ex 都彈埋出黎鬧個男仔衰
與其話佢地弱智 不如話佢地無幾個人係想面對現實 面對自己漠視過我求救
（唔熟嘅就無所謂 我都唔想煩到人）

當然都有幾個人好認真問我做咩事 聽我解釋左成個鐘 後來佢地自殺走左 我先明點解佢地會咁好心機去問清楚我...

咁以前駁老師嘴要體罰添。。
個體制一直存在唔代表無問題

覺得好威

你講緊返學？
幼稚園都係一定要返，不過可以申請home school
定係你係講免費？
係，暫時係俾學校自己選擇接唔接受資助，如果接受資助就要跟好多教育局嘅規矩，仲要比教育局成日嚟檢查
所以有好多學校都唔接受資助，仍然係要比學費

Dse係政治任務

以事論事啦，講埋啲傻閪廢話。

因他人的錯誤唔係咁解喎ching 係講解款車跌銀紙俾人執到嗰啲
校規係返學校嘅terms and conditions 你返學校咪代表你(監護人)接受咗啲條款 包括唔守規矩可以沒收你嘢
除非佢收完以後都唔還咁就係意圖永久剝奪他人助產

乜宜家啲00後嘅心理承受能力咁廢㗎
收電話就跳樓

呢個社會要運作到
總要困晒班偷呃拐騙嘅入監獄
癲癲得得嘅就入青山
躁狂嘅就做差人

但如果你讀唔成書唔會屌呀sir教得廢呀麻

自己都知自己問題

佢而已家去收人手機

目的係咩先扮大愛想人讀好書咩？

好學生又唔會感激你

唔讀書果d又憎你

無撚謂 而家搞死埋人

比佢唔讀書 佢捱到中6畢咪得

讀書呢d邊有得教

要讀既話 自然會讀番

唔讀既話在職放工後都唔會讀

有咩權沒收別人財物？

算尻數啦.....
十年前己經講緊融合教育....夾硬將d特殊學生推落普通學校。用舊錢去引學校收佢地。然後將個壓力推曬比前線。
其實除左校長。全部人都輸曬。

死教畜

我老母惡撚到話學校好撚煩
罰你就罰唔好見家長，要返工架

大部份都唔收，因為一收就好似你接受免費教育咁，就會依附左一大堆教育局嘅規定
啲出名嘅幼稚園基本上全部唔會收，係得啲大機構例如保良局東華之類就全收

呢度鬧教畜個d，咪就係腦筍未生埋個d

1.科學講明學習同專注力要講環境因素，俾人玩手機，個環境已經差一截

2.中二三反叛期，個腦又未發展健全，你俾佢完全自主即係害左佢，而且做法完全唔科學

3.你俾得一個玩電話，肯定全班都會玩電話，學校可以改成電競館啦

係....
但初中學生真係明白自己唔讀書，搞到成績成pat屎咁的後果?。
如果任何年紀都可以自己完全做決定，呢個世界唔會有衰十一呢條法例

證明你老咗啦

屌人違例泊車就係無車人士
屌你班傻鳩就係老師
意見唔同就五毛左膠

連登真係多on9仔
死左？乜佢俾人殺咩？佢自己揀去死架wor
咁都好怪個老師？唔同有一日有條友強姦左人
然後俾差佬捉到，然後佢保釋時走去自殺
咁又去怪差佬捉佢？
咪撚玩啦

咩學校咁正....。
以前我有個同學己經中六。鋤dee都比人屌到仆街

睇下佢有冇開聲者

冇既話 事後同佢家長講好過啦

你愈搞唔讀書既人 愈危險

而家搞到死左

平平穩穩等佢中6畢業咪算

真係讀書果d 好多都對打機冇興趣啦

咁小事都跳
咁都賴老師

佢自己on9走去自殺關老師咩事

又一個唔睇報道內文
同沒收完全無直接關係

咁做當然好啦。
但你唔驚沒收佢手機，佢又跳樓?
你沒收果下，佢己經覺得世界未日

返高登啦
連登真係太多on9仔

有冇人知呢個學生邊間中學

留番比家長教 即係自己教

同呀sir溝通定先見到係咪收先

家長同意左個波可以射落家長到

繼續吹

咁照你咁講學生自殺其實咩人都無責任
係因為個學生自己on9

俾老師收電話就跳樓咁一年全港咪跳好多個
中間會唔會仲有d咩事發生過啊？

爸打睇黎你成日都俾老師罰wor
自己做錯野仲好意思怪人地唔溝通

今天我

依家自殺原因係沒收手機咩
篇嘢完全睇唔到直接關係

其實融合教育真係唔太work
唔係歧視 而係太難兼顧到
SEN本身吸收能力比較弱
通常會拖到進度慢咗
但變相正常學生會比傳統學校嘅學生學少咗野

而個老師會大壓力咗去追進度
唔止要同啲家長溝通
科主任都會俾壓力你唔可以拖太慢
但你班成績差又唔得

利申識老師朋友

咪就係
講真 就算要追究責任都係家長嘅問題啦 俾老師收次電話就去跳樓 心理承受能力差到咁 關個老師咩事

班傻鳩講就兇狠
現實咪又係成條傻鳩咁

係 最好唔好搞d唔讀書既人 等自然淘汰

而家搞死人 講真大學你想聽書既話

後排睇av你都唔會去睇啦

心態決定一切

啲學校老師食撚屎，之前停課大半年就要學生用手機/平板/上網學習，而家一返學未適應返學校上堂唔俾用手機就收手機。

本質上係好唔同嘅兩件事
你都識講我同佢討論嘅係究竟上堂應唔應該可以做任何唔影響其他人嘅事
而你討論緊嘅係個程度同罰則究竟係唔係合理
如果我同佢嘅討論係大家都認同上堂根本可以完全自由做任何野，你所講嘅嘢根本冇討論價值
而我就算唔支持上堂可以完全自由，我都從來冇提出過任何關於懲罰程度嘅論點
係你自己完全地幻想出嚟話我好支持收電話

你要討論罰則嘅程度可以，我就另外同你討論下
沒收係唔係最高罰則已經要見仁見智，根本成件事冇講到有冇其他伴隨嘅罰則
有冇同時記小過？沒收左究竟幾時先拎得返？
家長嘅睇法係點樣？學校有冇預先通知過有咩懲罰？呢位同學係重犯定係初犯？
就係因為根本冇呢啲咁樣嘅資料，要討論對於呢單事情嘅法則適唔適合根本就無從說起，冇人喺度講緊呢樣野你就自己喺度講

我知.....
但係體罰呢樣野，大家都研究過真係有問題。你google corporal punishment都幾千萬個results
但沒收手機呢樣野，有冇咁誇張。
你因為呢樣野唔專心。果下梗係沒收左你先，咁當然佢事後再做咩我唔知啦。

但上堂，就係要聽書，我諗住呢樣野係全世界共通。
我係唔知依家進化到上堂打機都係無乜問題

好多校規憨鳩丫麻

適應乜鳩？適應你上堂打機？

Agger

一個po睇到連登幾多細蚊仔上

你講既野我都恰巧經歷過
可能無你既情況咁壞
但其實我都唔想去做比較
我都係絲 聽落我應該大你少少
只係想你聽下呢個網上姐姐講
每一個人每一日遇到既事同人都對你既生命有微細既影響
而你長大後做既決定 其實只係需要focus係你自己 盡量唔好俾外圍因素影響
講就容易? 無錯呢種習慣係要練習
你可以係救返你自己個個人
你唔需要求救 你係要自救 加油

如果家長都係咁認為講真學校根本就束手無策
呢啲嘢大家都心知肚明㗎啦，所以個學生出事都係家庭壓力居多
我真係未聽過有家庭包庇嘅學生會怕學校

陰公 俾個正皮你呵返
屋企人生勾勾都唔幫你真係cls
最緊要自己愛自己呀絲打

on9 唔鐘意有料既咪轉校囉
間學校係你入黎前已經set 到咁既校規
定係你廢得濟轉唔到？

即係依家上堂係咪真係聽到一半。
大家圍埋打返場王者榮耀先咁樣

要睇你沒收嘅手法同埋你嘅獎勵夠唔夠吸引，野蠻又無得著咪會令人反感

例如你要沒收佢，係提前講過佢衰咗會咁做，個細路仔會有心理準備，沒收嘅時候畀佢知道做得好嘅可以拎返手機/遊戲機之外仲多樣獎勵，例如玩具

咁成件事咪令個細路仔gur得黎又聽下話

初中叻果d咪又係學霸

叫得做學霸 心態已遠超讀唔到書等畢業既人啦

邊會咁易受人影響

我都覺得變到讀書好似唔矜貴咁
你睇而家大部份嘅細路似係你求佢讀書多過佢讀書為咗自己
不過喺呢個大愛包容嘅大氣候底下，呢個係必然嘅結果

香港讀書家長真係好大壓力
由幼稚園已經要同人爭位
俾著我都會揀唔收學卷果啲
小朋友又讀得辛苦
但又會影響入唔入到好嘅小學 唉

我係駁緊上面嗰啲話熄聲打機唔會影響到人嘅人有問題，點得出好威嘅理解

我唔知你係唔係講緊近20年嘅資助學校
因為資助學校係學生24歲之前係唔可以踢出校
只可以勸佢自己退學

無咁誇嘅
因為你要用哂雙手同全程睇住無得暫停，好易穿煲
玩啲單手game就輕鬆嘅

係架
屌你老味樣樣野都講責任
洗唔洗佢今日便秘屙唔出屎都要搵人咩飛呀

自己唔守校規 收電話 規矩一早定得清清楚楚
自己抵唔住頸自殺仲好意思怪人
唔通佢抵唔住頸去斬柒個老師 又係合理呀？

憑實力收的電話點解要個老師道歉

等佢地中6畢業後受番囉
幫人教仔托咩？教到人死左呀
你做好自己 講好d書
有心讀果班一樣會感激你

老師知道點會唔屌，係想帶出有啲人話靜音唔會影響到人係無可能咋

所以話呢度嘅討論已經好矛盾
前面有人又話要有教無類，即係如果佢放棄自己其實你都要盡你嘅能力希望可以將佢推翻佢好過邊
但係又有人支持係有得佢自甘墮落
所以話講道德嘅話根本冇得講

出生率下降有乜計，教育機構都需要維持學生人口先生存到

未有zm上堂之前，日日戇鳩鳩打機，zoom上堂又係打住機咁上堂，唔考慮啲學生中撚咗打機毒，一嚟就收機。戒毒都要俾美沙銅一步一步嚟。

其實真係免責

衰十一呢個比喻唔太好
點解青少年犯法同成人嘅罰則唔同呢個例子比較好

你都痴鳩線
唔通班狗日日係到打示威者
一下子就捉鳩佢地唔準再打
咁樣又要一步步搵d 人俾佢打下先呀？

你一個SEN學校上堂玩野，你己經有排搞....即係唔係怪個學生呀，咁鬼叫佢真係SEN咩?
咁但係你點解要推佢落普通學校?

果陣我自己上PGDE (大家放心，我己經轉曬行，冇誤人子弟)，己經有個Lecturer講左個故仔....我覺得幾岩。
佢話佢重係大學生果陣 (佢應該退左休，真係好耐世紀前的事)，咁大家圍埋一齊做discussion啦，做project。佢話有個同學本身係有d身障，聾啞果類。果陣大學未有咁先進，佢都係好似普通人咁圍埋一齊做discussion。但其他人都要就佢，但其他人都nice ge，個進度係變到好慢。大家扮冇野咁繼續討論。但最後果位身體有問題的同學都落淚覺得唔開心...
個lecturer話，其實呢d殘障係冇得扮冇野。有就係有，我地以為將佢放入正常人群體，懶係唔歧視佢就係對佢好。但係其實人地唔係白痴，佢都會知道自己有問題。呢d野冇得扮.....正確做法係應該我地要承認佢的殘障或特殊需要，然後想方法去幫助佢。而唔係將佢放入正常人群體扮冇野....

佢本人係非常反對融合教育

以前最受歡迎d老師都係唔會屌學生

佢地唔讀書佢地事 千奇唔好屌

屌完同學又憎你 佢地又唔會讀番書

咪當同d讀唔成書既人做朋友者

扮正義收人手機太膠啦

根本上堂時玩就唔岩 細個果時上堂玩間尺都會比人沒收嫁啦 差在係咪落堂比返你
玩電話game咁過分都唔收電話 咁幾時收？
收電話係阻止學生繼續玩落去 同埋請示家長學生上堂時係玩電話

不如話學生無承擔 明知上緊堂 老師又唔比都仲夠膽玩？
老師唔指正佢既錯誤行為 先係枉為人師

先家又無話因為帶返學就沒收 而係上堂打機先收wo

咁都有得懶個老師？

問題明顯出係個細路身上 自己承擔唔起過錯 無勇氣面都家長既責備就自尋短見

要反省一下家長教育 如果家長錫個仔 比老師話兩句驚條毛咩

其實係咪好多垃圾家長唔識用control定點
Set到個細路仔只可以係某啲時間先玩到，逐步逐步改善佢嘅「癮」

呢個post幾乎一面倒幫學生

侮辱佢? 你玩電話唔撚respect個老師唔係侮辱?

你條教畜等天收啦 個個回覆都咁努力護航

你真係未了解
而家嘅小朋友係上晝上一間收學券，下晝上第二間唔收學券...

係唔係又係黑警做！？

咁樣真係好....?
會唔會令佢專登去犯規博多d獎勵?

其實擺佢埋去正常人嘅群體先令sen嘅人更加覺得自己係異類
融合教育完全忽視心理學

咁唔係學霸果d點算

有教無類岩呀 咪照講好d書 盡左力咪算

有心果d老師 放埋上網比人重睇啦

佢直頭收人手機 強制人改變

搞到讀唔成書果班憎埋佢

太on9行為

無point 回應就講廢話
睇黎廢人真係無得救
如果有天收既話 班狗而家就收左啦
趺落地執起渣沙
縮返入你老母個西入面啦

個別學生自殺搵個別人士責任根本冇討論意義，唔通學生諗住天台吹風叉錯腳又可以話老師教唔好？
相反，如果你以「學生群組」自殺率高企去說明社會現象，反映出社會問題，再討論前因後果，對比不同社會同一年齡層面對壓力之類去舒緩社會問題，咁樣先有研究同討論價值。

。
仆街，如果可以遲廿年出世就好

乜而家真係講緊白紙黑字上既免責咩

唔尊重=/=侮辱
分返開先

。
咁你做教書都幾好做。
可以照讀powerpoint

😦😦😦

依家就係講緊係唔係呢個世界上冇人會需要靠鞭策而改善到自己？
如果係嘅話的確唔使做任何野，生嘅有得佢生，死嘅有得佢死，所有嘅獎勵同懲罰都係多餘

中6畢業就做基層囉而家咪係咁

所以得讀書叻果班入大學

人地唔想讀書就唔好干涉人啦

一樣可以同學生fd 唔讀書者

搞到人死左 好慘

獎罰分明但點都會有雙面刃
講到尾都係要睇下你個細路本質係點樣
只少我咁樣work

隔離新聞post有寫遺書有講學業問題 而且最近因為在學校俾人收左電話同屋企人嘈 你就真係缩返老母閪啦

男

佢嘅邏輯只係集中講「叻」嘅人
其他垃圾wfc

做老師唔講責任咁講咩
你啲便秘論留返自己用啦

照你咁講以前學校體罰其實都唔洗改
規矩定得清清楚楚就可以為所欲為
你同中共有咩分別講野極似popo

所以醫生醫死人都冇所謂，黑警打死人又冇所謂，涼薄啲講，死個個條命整定？

一來教師沒收手機係咪有授權先？課堂規則係咪清楚列明？罰則係咪又列明？成個懲罰系統係點先？扣留手機幾耐先？如果全部隨心嘅，okay，咁係咪要同學生溝通好呢？細路仔你想佢心靈有幾強大？以你睇法濟弱扶傾都唔需要啦，佢地應該被社會淘汰

邊個講照讀powerpoint

重點係唔好干涉唔讀書既人 會反效果

好多學生憎你

一樣可以預備好多教材教書

事實上係
要改襯早啦屌你老母

中三都咁癲？

照你咁講法 唔洗返學啦 唔洗同學生溝通啦
老師淨係拍片 放上網 任學生自己重睇就得
佢地係屋企做咩行為 上堂專唔專心都唔重要
反正要學生專心 就係強制人改變

你估講緊大學生咩
兒家人地係中學雞炸
腦荀都未生埋
就想行無為而治 由佢地自律就算？

你都痴鳩線。黑警隨心打人又無事係因為之前成個警察生涯都未試過。所以覺得好過癮，並唔係習慣隨心打人。

而家係習慣打住機上堂突然無咗。即係你本身有女朋友一路日日見相安無事，突然之間佢話分手唔再相見成陌路人。99.9%人都覺得無咗條女啫溝過咪得囉，但總有人為咗每日嘅習慣而輕生

我記得我以前果時九個缺點就收皮架喎 但睇其他留言又話資助學校24歲以前唔可以踢出校

唔通講心？
依個世代wfc

原來係個導遊仔係到扮專家
點呀 呢期無工開慘到要係到搵人發洩呀
咁陰公就俾你屌多兩句啦

呢啲垃圾咪死得好
收部電話就跳樓，九成九係打機癮上腦，連用個腦一下都唔肯嘅弱智嚟

老實講，沒收電話就要去跳樓，呢種人大咗都唔會對社會有幫助。

學校根本無權收人財產
rip

無一個教師朋友可以咁撚爽照讀ppt就算
總有啲仆街仔阻撚住哂

以前最嚴果個訓導....
依家大家都覺得佢當年真係好西利....
佢係獎罰分明。嚴格但唔會發曬癲屌人果種....

當年如果唔係佢。根本冇可能全班數學會考都合格...
需知道。我地班係有d女仔。考前一個月重係寫
(a+b)^2 = a^2 + b^2
依家諗返起。佢真係好撚勁.....教到全班合格

極少 你睇每年dse都知啦
係人都知重要咪一樣好多人低分
迫冇意思嫁喎
咁你返工早起身都唔洗人迫
都係睇你意志
d廢青咪雙失囉

仲好多出黎負評，講親教師校規相關嘢都係咁，永遠有堆人係認為學生唔啱，要守法，佢地好啱比極權統治其實

我覺得果位lecturer真係用自己經驗去講...
其實果下我都覺得幾touching....都令我反思我一直以來諗的野係咪根本係錯...

咁之不過係台灣都用咗支那語

學生讀書係責任 佢可以選擇唔讀書 唔負責任
但老師督促學生讀書 亦都係老師責任 你唔可以要求因為你唔想負責任而要老師陪你一齊不負責任

你呢個睇法真係同好多中學生一樣
總之人出世就已經整定左讀唔讀到書，根本唔需要做任何野
唔可以話你呢個睇法錯嘅，亦都證明唔到係正確
唯有睇吓呢個社會究竟覺得本性難移定係孺子可教嘅多啲啦

黑警未試過打人？你真係太睇得起佢地
你拍得拖就預左有分手既一日
你玩得電話就預左俾人收
就係咁簡單

好意思講習慣
我習慣日日賣k仔
我而家係差館門口k仔
我一下子俾差佬拉左時，唔通我又同個差佬講
喂呢個係我習慣黎 要一步步黎
我聽日最多賣少d 咪撚拉我

我意思係，你話學霸唔會受人影嚮。
咁其他唔係學霸的人比佢影嚮左。咁即係佢地黑仔?

屌你條教畜 唔夠人講㩒起底制 睇2段字估我做導遊

我以前中學就有依啲sen同學仔
返學硬係會做啲on9嘢根本畀人笑畀人蝦
成續又係畀正常學生屈機

中學之前咪網上教囉
咪就係你所老師淨係拍片 放上網 任學生自己重睇就得

初學有心讀書果d咪一樣會睇

咁你可唔可以指出學生邊度岩？

老師責任係教書 冇必要干涉人行為

如果真係跟校規做，應該只係視乎嚴重情況去扣分／記缺點／過嚟處理，扣到某個位就會被踢出校

一般校規唔會俾老師權力去沒收個人財物，就算係玩手機，用扣分制度去處理已經好足夠，學生亦都會有足夠心理準備去面臨扣分，因為校規確實將扣分制寫得清清楚楚

但係沒收手機似乎係制度之外嘅懲罰，學生未必會有足夠心理準備去面對

你成個班房氣氛咁差....你淨係嘈音問題都死。
你教到好似補習天皇咁都side氣啦。

況且.....如果你要做課堂活動，你咁的環境根本做唔到

我之前讀嗰間中學係電話開咗幾都會畀人沒收,甚至係沒收一兩個月
啲訓導老師會突擊檢查,我哋以前中學課室有前門後門,可以上上下堂突然間十幾個訓導前門後門入嚟check電話,之後沒收電話一兩個月

乜都賴落政治嗰度就一定啱㗎啦
你支持食嘢要俾錢搭車要俾錢？你真係適合俾極權統治

呢個係你嘅睇法姐，都有人話構思教書唔重要係要教做人

咁如果完全唔理個課堂發生咩事。
咁可以你有你講，佢有佢玩野

其實呢個現實世界好多「癮」。包括你份工，你個男/女朋友，老公老婆，親人呢個「愛」嘅感覺。突然無咗係好傷心，一諗唔通就跳樓不足為奇

其實啲小朋友知自己咩事
先唔講同學有無耐性同愛心
SEN小朋友係有能力比較到自己差過正常學童
無適當嘅輔導其實都影響到佢地嘅心理健康
我幫過個有ADHD加讀寫障礙嘅學生補習
開頭個家長都唔肯認 係我發現佢專注力、記性同書寫有問題個家長先話我知
個小朋友俾啲正常嘅同學笑佢蠢 啲老師又顧唔到佢咁多 變到佢好自卑 ，一開頭教到佢覺得好難嘅位佢會想放棄同發爛渣

好多時學習能力唔係啲SEN自己控制得到 教一個都要擺好多心機落去 ，融合教育一大班人上堂更加難兼顧

玩電話係唔啱 但放學理應俾返個學生
個老師算唔算偷嘢？
係咪應該公開出嚟道歉？
教畜！ 呢一世都唔安樂呀！

本性難移嘅多
識唔少人中學鳩讀鳩hea出黎做份牛工，叫佢試下進修/投資抗通漲，佢彩我都有味，而且會覺得大學生曬佢命

惟在學校玩手遊被老師沒收了電話

玩原神依隻閪 game ?

全班一齊玩 你都收唔到咁多部啦

晒氣
你不如話有人出世就IQ高 唔教都係天才
你呢d教極都係傭材 所以唔需要被人教

人地咪以事論事緊你班cctoy兒登仔

梁天琦跳樓死左就rip
倫伯叻哥跳樓死左你地實開晒香檳嫁喎

其實點解成日用補習天王嘅例子呢
其實已經好多研究指出成績一般嘅學生去補習亦都唔會有好多成績好咗
補習天王做到成績咁好係因為本身會額外尋求學習嘅人，第一俾得錢補習屋企資源已經比較多，第二會用自己額外放學辛苦去補習嘅人本身已經係有心學習
不嬲讀書嘅態度係比能力更加重要

好難，細路仔玩嘢，玩玩下就影響到好多人或者嘈住哂

電話比自己條命重要

學校訓導老師 = 黑警

如果係咁簡單，一諗唔通就跳樓
其實都無乜嘢可惜

啲人憑感覺當事實，唔Fack Check。

咁你都幾可憐 成個讀書生涯淨係遇到「教書」而唔係「育人」既老師 先會令你覺得老師=「教書」

無point 回覆就叫人收返埋，拉人埋去popo到
想二元分法我係五毛就收皮？
係連登或者得既

體罰係有大把study 講過有問題，要改，合理。
而且的確爭取到改。
而合適既環境上堂係對一班無自制能力既學生係有幫助
可能你都係其中一份子，睇你d 行文似足d 通識答題咁
而條友而家擺到明係上堂打機
大家都公認係唔得既時候
你仲好意思係到9up

有料既係到堂堂正正用point 回應我
無料就縮返入你老母個西到啦
小朋友

咁點解要返學唔quit撚左佢自學？

大把學生屌老師教得差你啲傻鳩真係唔撚識嘢

同埋睇吓個票數爭幾遠啦

你哩種思想成為主流嘅話個社會真係玩撚完
同埋你搞清楚一樣野 係港共政府搞到香港學生讀唔到大學=冇撚用
外國有技術學校 有職業先修 梗係可以輕鬆d 但老師都要幫學生搵佢地個興趣

剩係講ppt果班就真係你講嘅教畜啦

同埋你將dse低分=唔讀書 係一碌鳩打成船人

係呢個政府唔想煩....將d SEN學生掟落正常學校姐。比舊錢校長就解決左件事......

上面條友就係覺得， 作為老師，你哋全部唔聽都唔關我事， 總之我有我講， 你哋鐘意點就點好合理

應該係個心儲埋儲埋好多嘢，今次收電話係導火線

我之前嗰間都係

好變態 想當年返幼稚園都係半晝

不過果陣已經俾老母逼周圍上興趣班 又珠心算又跆拳道又游水又芭蕾舞又畫畫又鬼佬會話又鋼琴上到小學仲癲 救命

如果可以大學咁樣大家靜靜地玩唔阻到prof講ppt
鬼會理你咩
但中小學完全唔可行

我之前已經教過大家收手機要報警解決，那時重有兩三位教畜話什麼收一陣可以。

我屌你班教畜，殺人兇手呀！

同意呀...
只不過補習天皇大家容易理解咁解...
講真，你冇日校打底，補條毛習咩老實講.....你有個天皇比你，佢比你d notes都要睇先有用。

人都死埋 教畜係你地仆街架喇 話跟規矩跟到迫死人
夜晚見返個學生就興奮囉 你見返佢仲收到電話就無人再話你喇

你既前提係校規無寫
但你既前提未必正確
如果間學校寫清楚時，根本就已經係學生知道得清清楚楚
而呢件事家長都知，如果真係超過左合理範圍，家長自然會出聲

再者，學校根本踢唔走學生，三個大過踢出校根本係都市傳說。

無視

*機

冇撚有錯，仲要你上堂打機，根本會影響其他同學同氣氛，點可能唔收

咁哩個係家教問題啦 老師撚知你打機呀???
同埋去到中三都未識分幾時學野幾時打機的話 悲劇只會係隨時發生

唔夠人講果個係你wor
有point 駁我未呀？

講中你無工開好嬲咁wor 一次過咁多表情
明既明既 遲d 有老綜拎架啦 唔洗擔心

嘈到你講嘢都無聲，仲可以無視？

咁人總會有生老病死意外死撞車死。即係你覺得都唔知為咩家人朋友喊苦喊忽。可以同佢哋講預咗出世後就會死㗎啦！

淨係用成人角度諗嘢係咁上下質素

學校根本係社會縮影
有校規就係想令學生先知做錯事要承擔後果

當然你會話popo打死人都無後果

但兒家係講緊教育
你唔教佢道德規範 咁咪會放任到d學生無法無天 好似popo咁囉

我相信個老師沒收學生電話 一定會知會家長
如果家長知道 唔構成「偷竊」啦

個學生明知上堂打機有後果都仲繼續做
佢比人沒收都好應該 承擔返佢應有後果

。係，但係可以話你知。大學都好多學生鐘意嘈住人聽書。

咁多人話老師收手機就覺得一定係佢害死人地個仔，如果每件事都係咁簡單就好

痴線 佢打機咪收機 制你老母咩呢啲叫教育心理學啊 傻鳩

總有班垃圾係咁
但影響力已經細好多
Prof惡起上黎可以屌鳩佢叫佢走出去唔畀入都得

唔開心係正常
但你自己唔開心走去自殺
然後就去怪人 咁咪唔合理
呢個case 套係其他事件身上一樣道理
明白你為個學生唔開心 但無必要怪落其他人到
唔通分手時走去自殺，又去怪另一半咩

。
可以，我覺得去到咁，真係教蓄。
有d人真係極度打份工心態

所以band1同band3分別囉

唔係洗咩入得大學多數band1

咁你可唔可以講下沒收下電話對佢既成長有咩好處? 教識左佢啲咩?

咁你沒收左佢電話教識左佢啲咩? 個效益係邊度?

好難嘅
自己講嘢自己都就快聽唔清嘅時候
你好難繼續講

Btw今時今日有主任行過見到咁樣，你都幾難續約

咁係...
講真，有時真係嘈到我想屌鳩佢。

大佬，去到大學己經係大人，好心尊重下人，尊重下自己。

以前上lecture 有條友鍾意坐人前面睇笑笑小電影擾敵 大把人係咁鍾意做埋啲野引人注意

咁即係你都認同氣氛對學習有影嚮。
去老師去行動修正返佢有咩問題

真......
所以都係舊制先有呢d人。
講真你嘈到咁。隔來課室都比你影嚮埋。實比人照肺。

呢個我唔浪費時間講
你可以自己睇吓心理學嘅研究，呢樣野叫做negative punishment
應該已經有接近100年嘅歷史證實有用

我都覺只係導火線
收手機最多咪叫家長嚟攞返
斷估本身個小朋友同家長關係都有啲唔好
驚被人屌先走去自殺

個問題係家陣係個老師做返佢既本份
道理同差佬拉強姦犯
食環捉你掉垃圾落地一樣

個垃圾蟲走去自殺，然後遺書寫因為俾食環罰錢
所以自殺
所以食環要走出黎道歉？

咪執人口水尾啦
係老母個西到d 西水浸壞左你個腦？

negative punishment係一回事。
我覺得最主要係你收左佢，佢少左個誘因唔專心先。
同埋比佢, 加上其他人知道咁玩係有後果。

其實我覺得對classroom management的effect都重要

感化？太浪漫啦
如果感化就得，世界上就唔洗有法律啦

你自身句野都冇point 似係你自己嬲豬多啲
唔洗擔心我收入 巴士佬出糧有早冇遲 有多冇少

殺一儆百

令其他蠢蠢欲動既人唔敢跟住做

適當時候做適當既野

你係未聽過mk仔屌呀sir教得唔好，但家長屌呀sir教得唔好你聽過吧，仲成日見報添

呢條友越嚟越假膠 唔洗理佢

有d學校有細locker比學生返學前鎖個電話喺入面
放學再拎返

唔洗扮啦導遊仔

你嘅前提係校規有寫
以我所知係傾向於無寫，點會將沒收個人財物寫入校規？如果有，舉個例話我知邊間中學有寫
呢種情況扣分／記缺點／記過就足夠，學生有心理準備去面對
無需要用沒收手機呢種制度之外嘅懲罰，學生未必會心理準備

以前
喺班房玩neogeo pocket
仲有錄MD同睇漫畫

教畜 你望下你後面

話明兒登成班可能就係未做野讀近書 上堂打機個班

唔使傾向啦
學校係就算冇寫到一定會有講
否則真係可以用法律途徑去告學校
我相信學校唔係第一日開班，呢啲係好基本嘅嘢，我做咁多間學校全部都會開學講明晒，有啲寫明係校規要家長拎返
而前面我亦已經post左link教育局係立法會嘅回覆，學校係有權咁做
甚至好多人以為冇權嘅搜身都講係合理嘅情況下有做，當然你可以討論咩叫合理

真係奴性既極致
沒收私人財產，要家長黎先拎得返，呢啲算咩職責？
唔專心，就有高壓手段令人難堪，咁就叫教育？
你都係生生世世做返中國人算啦

quotation最上面個位巴打係講「啲教畜專理埋啲沒收你手機既無謂野 」
成個thread一開始已經講緊有關罰則上既無理性
我quote晒成串thread討論何來偏題
你話「如果我同佢嘅討論係大家都認同上堂根本可以完全自由做任何野，你所講嘅嘢根本冇討論價值」
以我所見你唔贊成上堂可以完全自由做任何野
咁所以懲罰程度討論咪有價值
另外你都幾矛盾 一方面唔反對沒收手機 一方面話我幻想你支持收手機 咁究竟你係支持定反對定你係中立撚乜撚都唔關你事

而家罰則係由學校單方面訂立係校規或附錄
以我以前中學為例 沒收一次要兩星期先拎得返
由校務處保管 要家長代為領取
當然呢單野既細節有關人士先知
但係沒收手機呢項罰則已經由舊登討論到連登都仲講緊
我更加唔明你話「冇人喺度講緊呢樣野你就自己喺度講」係咩意思
無人講緊件事就唔可以搬件事出黎講係咩邏輯
巴打啲logic好有問題

真係唔洗擔心 放一萬個心都得 我公司執柒之前政府必定會出手包底收購
唔似你地做教畜要年年刷鞋搵野博表現續約

老師冇權去修正人行為
只係負責教書

有d離題

不過我諗起連登出過幾次post話操行幾差都好
最後係得公開試成績同邊個U畢業會跟你一世

似積埋積埋壓力一次過爆

兒家連登劣化晒
一有反對聲音就屈人教蓄 五毛

一定要好似佢地咁憤世嫉俗先係正確

"就此問題提及的個案而言，教育局區域教育服務處從學校獲悉，校方從學生的學習環境和利益考慮，認為學校已提供足夠設施應付學生在校時段內的一般需要，學生應無須攜帶手提電話回校使用。學生和家長如有要事，可以透過學校校務處的電話聯絡溝通；"

皇仁舊生會講到明帶左返黎，拎黎打機就收

其實google seaech 下就有

學校唔可以用電話係校規來 一開學就已經寫到明講到明 老師唔收你電話係人情 收你係道理 如果個個學生都上堂玩手機 當條校規無到嘅 咁仲點上堂
不如叫個老母教好自己個仔 教佢適當時候做適當嘅事啦

今日紅日 琴日收完手機唔比拎

兒登仔, 香港下一代真係無得救
一件咁簡單既有人犯規, 老師執規, 就用人生自由4個字放大到宇宙無邊際咁大.

一句自由, 就包括埋你犯法犯規, 影嚮其它人都得呀?

垃圾廢青之名就係因為你呢種反智思想

似冇比番？

佢啲屋企人先係最仆街，九成九啲垃圾廢老屋企人，淨係識得希望個仔讀好啲書賺錢養家，對其他野不聞不問，玩電話淨係識得鬧做乜唔溫書玩電話，又冇錢俾佢補習，個仔被逼遺傳佢啲on9智商，點會讀得好，
如果唔係點會逼到個仔自殺。香港多數冇錢既父母都係呢啲

好老實講 收電話只係一條稻草
不過咁啱係最後一條
一路好走
希望你下世唔使再喺香港呢啲高壓地方

放心 我又唔係教書

繼續死撐落去啦導遊仔
第時好好多謝我係你無工開時俾你屌過

仲要連假

訓醒未？

無錯 我都覺得係屋企人問題

okay

即係分手都要有方法呀！
部分人EQ低，衝動，其實做老師嘅會一早知，即係嗰個人本身都感情用事，唔能夠好理性，無耐性咁一刀切話咁就咁，老師未必有錯，不過方法一定唔啱。

而學生為咗部手機走去跳樓，旁觀者更係話佢錯為咩咁緊張部手機被責罵兩句就跳樓。
但係從學生選擇被責被收手機就跳樓
係因為本身有情緒病（腦部會因人而異突然缺少了某種物質令人容易失去理智）係可以食藥醫補充，嗰刻由老師責罵引起而病發

On99你覺得班津校學生 唔係有心讀書個班 會自律溫書？
當然你可以話佢咪唔好讀 做紮鐵地盤倫敦金唔使讀書都搵到錢你想人生咁過咪咁過
但好多時呢班學生佢哋影響埋想讀書個班 上堂玩同嘈騷擾到其他人 咁老師都唔好管？

國際學校屋企咁有錢 自小已經好多培訓啦 洗咩學校管

所以呢到真係上到好無癮
太多中學雞入到黎
d 討論勁低質

好慘 唔覺意踩到四隻狗

殺一儆百? 咁你點睇呢單

如果真係呢個原因，個老師懺悔一世都唔夠
當然個老師可能唔覺得自己有錯

偏偏個社會就係有部分唔識教書嘅走去教書
一心就去打份工，真係累死人……

香港社會氣氛已經咁差，明明學生需要更多嘅關愛
但偏偏有d學校仲係平衡時空咁，老師依然覺得自己係學校就大唒，
淨係識用威權手段去「教好」學生

r.i.p 同學

最主要係你收左佢，佢少左個誘因唔專心先。
屌咪即係negative punishment

加上其他人知道咁玩係有後果
咁你點睇個判刑?

終於有個有質素啲既答案

如果規矩大撚曬
唔駛出黎違法達義啦
根本收電話就係一條唔合理既規矩，尤其係要家長親自黎拎嗰啲。如果家長要揾食，五點前黎唔到，為左部手機要請假，咁個細路返屋企會面對幾多壓力邊個想像到？
依家就係逼死左個小朋友，唔檢討，走去blame the victim ?

當老師係聖人咩
我打工時，老細要炒我，都唔會諗咁多野啦
你既理想係好事
但實際上老師又係唔係咁萬能呢

的確係令而家少左好多火攻

收手機
好合理wor

頂唔撚順了
真係要block block先

義？原來上堂打機係義

左右膠罵戰真係好撚精彩

咁你會唔會讚揚啲紅官重判手足？
港奴真係唔係浪得虛名

五毛死返上支那啦

收手機都唔得?你真係得淡笑

真呀

唔收個d真係無心教
收都係為你好

依家死左個細路
咁多人出黎擁護個殺人制度
起碼去檢討佢一定義過你班護航賤蓄先啦

你啲便秘類比你自己講出黎知唔知醜
「屌你老味樣樣野都講責任」咁睇黎你都幾唔負責任
可能你老母死個陣都唔會負責任幫佢送終
講緊沒收手機罰則太重
啲學生未必接受到
我從來都無講過話上堂打機係得
但可以有其他寬鬆啲既罰則
係你自己係到打稻草人
仲spin撚埋去你啲便秘論

先唔討論校規是否合理
老師有咩責任？
如果收電話係校規，責任在校方，關老師咩事？

再講，如果情緒有問題，欠交功課都可以跳啦，跟住大家又問點解返學要交功課

我覺得開始同後生果班有代溝。
我真心接受唔到上堂打機。重要初中

真係放心 公司之前無工開wfh都係照出糧 好穩陣
可能你真係唔係教畜 但記得第時要好好多謝我 因為你只可以在連登罵人先搵返少少做人的尊嚴
教畜

你係搭錯線定文盲?
negative punishment 係講收左佢件玩具
汽油彈係case
Negative punishment is an important concept in B. F. Skinner's theory of operant conditioning
apply negative punishment = 沒收佢啲氣油彈
唔撚係重判

收手機可以過夜？
又唔夠膽叫人家長黎拎

咪即係左右意識對立

話明對立根本只會係冇結論既罵戰

就算係自由嘅西方國家都唔會俾你上堂玩電話， 記得睇過個節目好似係講外國點應對細路帶電話返學校嘅問題， 都係話喺班房門口就有個透明架有晒人名，然後入班房就要放入去， 唔明點解會有人覺得上堂玩電話俾人罰係香港獨有

叫個校長出黎開記者會土下座道歉

係咪平時老母管得太嚴 驚俾老母知咋

In the case of negative punishment, it involves taking something good or desirable away to reduce the occurrence of a particular behavior.

negative punishment個重點係降低佢一d唔想要的行為的出現頻率。我個重點係你收左佢，佢果下冇得玩，係再簡單d。
即係就算你事後比返佢。佢都會諗起有後果，而下次唔去做。

你下下拎抗爭同呢d野去連繫係冇意思。
抗爭你背後係有個理念嚮度。係民主運動。
你打機係真係為左打機享樂only。其實可唔可以再咁類比，你會唔會覺得自己侮辱左出來抗爭的巴打，唔該。

一定係老師

食花生

以前就算沒收到係放學鬧兩句就還番啦
宜家仲會收過日

咁你係咪認同可以收手機，但要即日比返學生？

唔清楚，但如果有俾返都算無咁仆街

我讀書時試過lunch time 幫啊媽羅左隻DVD 返學. 返學前同左miss 講. 之後訓導主任見到沒收左. 打俾我老母叫佢來羅返

俾我老母屌到佢仆街. 阻撚住人返工. 得隻碟無player 收來都多𨳊魚

用左幾年先接受到現實
由時不時唔俾飯我食 偷我錢 到最後搬走埋唔理我生死
講緊係由我幾歲發生到18歲
Anyway 多謝大家俾個位我呻兩句

咁而家個規矩合唔合理？上堂唔比用電話

新聞講左，個學生係返學前同屋企人嘈大交

咁點?都係個老師

駁唔到就spin 去知唔知醜
放心我老母好健康 唔洗你擔心
擔心你係老母而家有無俾狗屌緊仲好

唔好走出黎搬d 名話諗住得過且過
有料就俾point 出黎

同你講個規則要重先有人守，你就同我講個o靚仔死左要有人負責。
同你講老師做返佢既職責，有乜好負責時，你又同我講老師唔講責任講咩，講校規唔合理。呢到都已經好on9, 老師既其中一個層責就係執行校規，個老師已經好盡責啦，大把人扮睇唔到啦。
同你講校規既合理性，係要有呢條校規時，你又spin 去"你覺得"個處理太重，學生接受唔到。大佬。一早同你講左唔準你帶，你偏要帶，仲要拎黎打機，你好意思同我講接受唔到？洗唔洗你接受唔到唔比你上堂打飛機，要安排個環節俾你打埋呀。
仲要一路講一路係鳩up 周圍spin

咁樣答卷拎唔到分ga wor
俾d 有質素既討論啦
無料就縮返入去啦

其實專業嘅人事部，炒人就係會講到炒你都係正確，你會好接受被炒魷魚嘅事實。

老師唔係聖人，不過呢個唔專業

大學讀教育課程都有教育技巧去學啦！做得教師只係教課本內容嗎？

佢哋將所有人哋定嘅規矩都覺得不公義， 總之我唔啱心水嘅嘢要嚟限制我就唔得

收返 原來係大陸人 打和

因為諗起今日連假
個老師放學唔比番似係有心撚鳩個學生
利申 唔排除只係支01有心做個老師先寫到咁

好common misconception

positive punishment vs negative punishment

好古惑 我都比佢帶左風向

你真係思覺失調 開始語無倫次
出果雞碎咁多糧都開心
都係既，反正過左十一月都可能無得出
就收業既感覺係唔好受既
明既明既。雖然我都未試過失業，你就就好有得試，可能之前都試過

你同我跪呀！！！！

蘇屋邨14歲中學男生墮樓亡 母嘆手機害人 兒子沉迷玩「王者榮耀」 盼女來港見弟最後一面

Gooooooooooal

你真係好唔理性

留名睇吓嗰啲極右反規矩嘅點樣轉彎先

我係典型連登女 D大陸人好古惑 怪錯老師 我錯了

點解咁多五毛護主犬覆你post?

技巧係一件事 落到場做唔做到係另一件事
當然你可以話有老師做到
但事實上出黎做野唔係淨係做一件事
當你同時間有幾件事一齊做
你就唔可能樣樣野都做到perfect

呢個唔係專唔專業既問題
而係workload 問題。
時間就得咁多，你做得幾多樣？
老細叫你交proposal , 你知可以點樣做好d
但你唔係淨係跟呢個proposal 時，你又點樣做到100分呢

衝出黎做乜

我都覺得最大問題係死左個細路 其他呢個post有講遺書有寫學業問題 最近有同屋企人因為收電話呢件事有爭執
學生上堂玩電話 老師係有權收佢電話 但如果老師落堂或lunch放學果啲俾返佢係咁講2句教返佢上堂返學果陣唔應該拎電話出黎玩之類 而唔係個老師玩野唔俾返佢或者收到叫家長去先俾返( 擺明係咁煩到屋企人先會罵 因為正常上堂俾人收電話個細路唔會自己講呱
爭執呢啲導火線係可以避免

痴鳩線
家陣有人分手，死左個人，我地一定要檢討個制度
分手一定要有幾個步驟呀

屌你老味
下下都蓄，你連蓄既智商都無呀

講兩講就睇唔開

學校當做show咁做
推stem拎咗咁多錢，結果洗咗去邊？

蘇屋邨14歲中學男生墮樓亡 母嘆手機害人 兒子沉迷玩「王者榮耀」 盼女來港見弟最後一面

知錯能改
睇事情唔可以只睇一面，千祈唔好咁快jump to conclusion
如果大家網絡公審個老師，之後佢又去跳樓，你地過唔過意得去

蘇屋邨14歲中學男生墮樓亡 母嘆手機害人 兒子沉迷玩「王者榮耀」 盼女來港見弟最後一面

你老母支那仔黎架，根本唔抵可憐

原來執行校規叫玩野
唔合你心水就玩係玩野
真係好好笑

見一見家長就俾番佢
我比人收左成個月啊屌你老母

大和田！！！

你識佢屋企人？ on99

班仆街仔有堆係仇教師姐
下下都教蓄
肯定係平時返學唔憤起 現實又成條廢鳩唔敢反抗
咪上網係到扮兇狠囉

都唔知有咩好嘈 大家係咪太多時間 你嘈完係咪會改變琴對家諗法？ 好明顯唔係啦 大家醒少少得唔得

2020
網上仲叫人理性分析
下一秒已經又可以出條新聞話個學生其實冇上堂用
只係老師無啦啦收

好心你啲傻閪啦
2020仲講理性
而家呢個社會係兩極不可逆化嘅模式
Just Fuck the other side and leave
你人多贏完就走啦
On99

咪打稻草人啦 你覺得轉彎係因為你唔明佢地思路
中國人vs香港人 係敵我矛盾
自由vs秩序 另一樣問題

大把學校會收學生手機幾個星期先俾返on9學校奴隸工廠

似係你需要睇精神料多啲 雖然你未試過失業(學生畢唔到業先會叫收業)因為可能你根本都未畢業 所以我誤會左你教畜 sorry
btw 係中學生嗌交講唔過人先會叫人用point 同埋你可以睇清楚人地講咩先 搞清楚件事先回人 我見你一打十回覆其他人的留言都九唔搭八on on99咁 好似我講緊呢單新聞 你走黎關心我事業咁都唔知你做咩同埋做旅遊唔係淨係得導遊一樣工種 我真係唔係做導遊 唔洗啄住

個人財產有得沒收?

規則係過時 唔應該存在
收過夜更加有問題 本身已經無權 過夜仲會衍生好多問題
電話有價有市拎去當舖都換到錢

我唔明點解啲學生 咁鍾意打機

離婚禁制先講緊3千蚊

其實搵家長上去剷佢 多數都跪

佢哋嘅思路就係所有唔合佢哋心水嘅規矩都唔啱

超過24小時可以當盜竊

咁所有人都會覺得唔啱自己心水嘅規矩就唔啱㗎啦
你呢句tautology嚟㗎喎

咁你同popo啲口吻有咩分別
警察既其中一個層責就係執行法律，個警察已經好盡責啦，大把人扮睇唔到啦。
而家就係講啲規矩唔撚合理
唔係話條條例放係到就一定係合情合理 完全無改善空間
收手機好明顯係今次件事一條導火線
有必要正視下罰則係咪過重呢個問題
至於你句「屌你老味樣樣野都講責任」同「講老師做返佢既職責，有乜好負責時」仲撚好笑
唔講責任同唔需要負責完全係兩件事
咁都可以拉埋當一樣野
照我話你啲邏輯連小學生都不如
呢啲原來就係你口中有質素既討論

有無講小息玩定上堂玩呀就算上堂玩落堂都應該要俾返佢啦

以前點同依家
Send SMS/傳紙仔多，頂盡帶副UNO返學當Poker玩
依家拍片擺上網又有，上堂睇livestream/一齊打機又有，邊度似電子學習？

所以我認同新常態新規範架
但係中小學以往既電子學習都係for睇堂做show用，唔知啲老師係咪可以真真正正搞電子學習
至少唔好好似依家咁唔湯唔水得個殼
有hardware，但係software跟唔上

新移民大陸仔，仲要係沉迷打機每一日話自己打10個鐘，個老母仲要想搞多個女落嚟香港讀書
銀禧仲要真係地區名校呢個Post真係炒車炒到霹靂啪喇

你講到有「所謂更好既方法」
願聞其詳

首先你點定義規則過時呢樣野？你要咩準則去判斷？
其次咁你同唔同意上堂玩電話就要收機放學先比返？

兒登仔又炒車老師有咩權唔俾我上堂打機

Lock機少事
最大問題係得部iPad，教學上冇咩配合
咁不如用返黑板/紙筆教好過

至少我expect電子學習下既hw/手冊/textbook全面電子化
理論上只需要帶iPad返學就搞掂

完1001

沒收係籠統講法
只係「暫時保管」

我係講唔好咁快jump to conclusion
同你所謂下一秒出第二單新聞係無衝突

網上咪就係多得你呢啲人囉
乜都無限放大
同埋我得一個人，係呢個post話老師唔啱既係大多數

仲有討論無分輸贏
辯論比賽先有輸贏

屌 1002

幫下d 師生叫外賣
要玩番根本大把野玩

喂打咁長 好嬲咁

打一大段野完全無回應
淨重覆係一大堆廢話
即日俾返佢有用既，就唔洗收電話啦
你估keep 係老師到過癮？唔怕會唔見？

再係到spin 去popo 小學生
都廢事晒時間同你9up
你自己慢慢自high 啦傻仔

叫下楊支金露應你啦

睇咗內文

原來係支那仔

即係搶資源班仆街

老師，做得好
不過都係教畜

我真係覺得佢整定 呢個世界唔會有人不停對你溫柔 今日就算個老師無沒收佢電話 佢都可以因為公開試失敗升唔到大學自殺 出到來做野又可以因為工作壓力自殺 你唔好拉埋醫生醫死人來講 更加唔好拉埋黑警來講 根本唔可以咁比較
有研究指出 人會自殺其實由基因決定 有d 人係好易將負面情緒化到好大然後自殺 有人唔會
你其實都係片面講 亦都唔知老師點解要收 收幾耐 點拎返 所以你根本無條件講個老師一定做錯 當然我都無條講個老師做岩 所以我唔會一口咬定老師係教畜

全級第一同考最尾個個都唔可以上堂拎電話出黎打機架WOR
你個腦有冇事

好野，幫個學生既又柒晒啦

成班連登仔幫支那賤畜都唔幫香港老師

好嬲好嬲

香港人奴性重撚到
自己財物
話俾人攞就俾人攞

爽

話時話 中學果個叫修業，唔好衝出黎柒
串你事業係因為你屈蓄
你班廢柴無人覆到就只係人身攻擊 仲好意思出聲
有料去樓主個新post 屌下囉

咁你回應左我未
你啲便秘論同件事有咩關係
講撚左咁耐你都未get到
而家咪話要再商討下罰則既不合理性同點解決
即日俾返佢只係其中一個example 唔代表係最完美解決問題既方法
如果你咁有高見解決到個問題我唔介意你提出
只係你個啲乜乜便秘乜乜責任個啲廢話留返同自己講啦
用popo例子類比你講既野幾唔make sense 你用你個屎眼睇清楚未
我係你老母知道生左個咁既仔真係柒到縮入自己個閪到

咁撚蠢get 唔到無人幫到你
講黎講去唔唔敢正面回應 淨係識兜黎兜去
都係果句 係連登或者work 既
慢慢奶你老母d 西水啦
人獸交同同性戀都未分到，睇黎你都可能係人獸交生出黎

我冇話個細路啱，你自己二元化啫，係講緊個懲罰制度合唔合理同校規有冇跟上時代改變，等如以前有體罰，而家進步到冇左，咁咪好嘅改變囉，一天都飛機一街都手提電話，都就黎車都普及自動駕駛，手提電話真係太平常，係咪要改變做法？上堂時間比個地方學生擺電話，大家協定上堂時間唔準用，係咪好啲呢？過堂小息食飯咪攞番囉，有時家人通訊都可能靠whatsapp，做錯咪講番邊到做錯比適當罰則囉

你回應左你個便秘論未
嬲撚到起我底 好柒

傻尻連登仔
而家又轉哂風向

中小學開始已經要求絕對服從，培養奴性
成績好 + 做風紀就做特權階級
洗腦洗得成功到去到大學班學生仲要繼續搞類似嘅嘢，例如啲乜垃圾仙制，根本自戴手銬

新支那仔啦 手足

咪撚鳩嗡啦ching
學校比帶家長都唔比啦

收電話

成班無獨立思考
因為由細到大 學校都係會收電話
所以大家自然覺得咁樣係合理
港豬到

支那仔咪死得好囉，雖然班教畜都係戇鳩鳩

你令我諗翻起「學生應唔應該有投票權選校長」

學校唔係比個學生去學習準備投身社會咩？咁個學生唔適應就放棄佢？咁智力唔達標準身體殘障睇黎仲好過正常人，都有特殊學校去繼續學習喎

弱者適當誘導都有機會變到適應到，如果一時睇唔開走偏左就抵死嘅，咁我諗個世界都冇乜人值得留底，邊個冇失落過冇負面情緒，香港教育比啲仆街搞到唔知似咩係一個問題，但學校同教師有決定內政嘅權力，點去教點去處理係可以自行決定，同黑警一樣，教師嘅工作有其特殊責任，唔係頂頭講乜就跟住做乜，唔係就咁打份工喎

咁件事到底係點，最好緊係有人去調查來龍去脈啦，但點解有人叫佢地教畜就係一路都比人見到有好多唔負責任嘅教育工作者，如果你話唔好一竹竿打一船人，咁做咩大家會叫黑警死全家？有人做得唔好咪群體力量去改變，去左啲唔好嘅留返有心教嘅，隻眼開隻眼閉同文職黑警對濫捕濫打嘅前線黑警作為唔出聲一樣喳喎

你家長冇去問要返？

呢樣就另一樣嘢，學生可以揀學校但冇可能有得選舉校長，唔鍾意可以讀另一間

你敢同老母講？

原來係大陸仔
邊撚個RIP就係同情大陸喱
你地都死不足惜

手你老母足咩 傻撚左呀？

班教畜要24 監控你。

喂p牌狗我屌你老母
上水未

點解唔敢？

Btw 見一見家長 老母咪你家長囉 都見家長 收手機既會唔同家長講既咩
唔明你諗咩

最好就老師上堂一齊連機打埋一份
唔肯就死教畜

即係好似有個咩濕鳩LILY又係日日開PO，
周圍引人鬧佢！
明明藍，又話自己黃／中立！

好鬼心ADMIN BAN哂依啲人啦1

連登仔：屌 我以前上堂 個老師淨掛住同學生吹水打機 唔撚教書

教畜

教師佬有咩權沒收人財產，記大過個D係你權力但唔係沒收人財產

個陣我即刻打翻比屋企人叫個老師即刻比翻比電話我

轉頭就比翻我

男學生係新移民

哦 你咪咁同個官講囉 醒目廢老

係呀 原來上堂玩手機係犯法 沖紅燈就right time

唔關我事但睇到都覺得好笑 一時又話人死係遲早既事 人地舉其他例就話唔好拉埋黎講 龍門任你擺

你quote錯人定點

你又知個老師冇政治任務殺學生 ?

抵撚死，玩支那驚

樓上撐嗰位支那仔嘅可能都係支那人

屌你老母
咁人地跟校規做事
你唔識用你有既權利
怪邊個 ? 咪怪你柒碌

你比人收個幾月係因為你on9無同屋企人講咋

你中學果陣一定係咁型啦
唔驚比老母屌嘅

呢度好多中學雞留言，見到老師兩個字就嬲到紅都面晒，連自己講乜都唔知

你仲好笑啦 醫生醫死人就一定係黑醫？ 你都唔知個醫生點醫死人
拎黑警講就仲過份 直頭係人格謀殺個老師
宜家真相大白啦 人地老母都話唔怪個老師 你咪慢慢屌人地教畜lo

電話商之過，唔出就無人買，無人買就無事

唔明點解要道歉你會唔會同黑警道歉丫

原來係支那仔，慶賀

唔知你咩心態
亦都唔知你做乜鳩
上堂玩電話俾老師收好正常
問題係個仔咁就跳樓？
點解係個老師問題而唔係個仔問題？

做咩有咁多人撐條支那仔？

係，你條on9唔好亂鳩咁帶風向

見到成班炒車撚笑到噴水

教畜從來都係一個仆街
最冇料,最多假期
但係就係最高人工

過多排
香港人犯国安法
所以要拉

驚呀
但都會講
一係就買部濕鳩2手機SMS

但你乜柒都唔做喎
以家就做鍵盤戰士好撚威

用中學同而家比

教唔教畜就唔知
不過少一個支那仔一定係好事

點解唔見梁振英出來嘈？要求公開教師名

中學啲老師大多數都好on9, 教畜係學校就係極權=古代皇帝

其實返學時間玩電話真係會影響到上課，帶電話無問題，問題唔好上課時玩呀嘛

小朋友，而家咪教緊你去承擔責任。

下次你搞大條女個肚到時一走了知？

屌返老師轉頭都有
嗰啲人係咪喺中學成日畀老師逼害